<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日初</title>
    <link>http://sunrisesh.org/</link>
    <description>Recent content on 日初</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 a hugo theme by [themefisher](https://themefisher.com)</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jun 2020 22:48:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://sunrisesh.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>日初学堂</title>
      <link>http://sunrisesh.org/program/richu_class/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 22:48:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/program/richu_class/</guid>
      <description>这个项目最初的起意是志愿者之间的分享会，日初的志愿者来自五湖四海，有医院的医生药 剂师、外企的人力资源主管财务总监、高校教师、还有来自媒体、化工、保险、体育用品、 教育、外贸、新能源汽车研发、智慧办公等各行各业的人士，拥有不同的文化和专业背景。
  除此以外，大家还有丰富的业余爱好，有人热衷于研究植物，有人爱好声乐，有人喜欢心理 分析，有人熟悉精油/中医/彩妆，有人酷爱瑜伽，有人热爱手工，也有人爱好烹饪，日初学 堂作为志愿者之间的一个特别活动，既可以加深志愿者之间的互相了解，也可以让大家在短 时间内有一些不同于平常的体验，丰富知识的同时也陶冶情操。
  多次实践之后，日初学堂视 内容而向其他捐助人及爱心人士开放，志愿者们以公益讲座或 工作坊的形式将自己喜欢或擅 长领域的知识分享给更多的人。2018年春天举办的“正面管教 家长课”活动及2019年年底举办 的“身体和心灵，两个都要在路上-成长型思维与颈椎保护” 活动，都曾获得广泛好评。每次 活动筹备结束后都会发布在日初公众号，届时欢迎通过网 络报名的形式进行参与。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日初学堂</title>
      <link>http://sunrisesh.org/program/richu_class.sync-conflict-20200618-190721-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 22:48:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/program/richu_class.sync-conflict-20200618-190721-w2acdwe/</guid>
      <description>这个项目最初的起意是志愿者之间的分享会，日初的志愿者来自五湖四海，有医院的医生药剂师、外企的人力资源主管财务总监、高校教师、还有来自媒体、化工、保险、体育用品、教育、外贸、新能源汽车研发、智慧办公等各行各业的人士，拥有不同的文化和专业背景。
  除此以外，大家还有丰富的业余爱好，有人热衷于研究植物，有人爱好声乐，有人喜欢心理分析，有人熟悉精油/中医/彩妆，有人酷爱瑜伽，有人热爱手工，也有人爱好烹饪，日初学堂作为志愿者之间的一个特别活动，既可以加深志愿者之间的互相了解，也可以让大家在短时间内有一些不同于平常的体验，丰富知识的同时也陶冶情操。
  多次实践之后，日初学堂视 内容而向其他捐助人及爱心人士开放，志愿者们以公益讲座或工作坊的形式将自己喜欢或擅 长领域的知识分享给更多的人。2018年春天举办的“正面管教家长课”活动及2019年年底举办 的“身体和心灵，两个都要在路上-成长型思维与颈椎保护”活动，都曾获得广泛好评。每次 活动筹备结束后都会发布在日初公众号，届时欢迎通过网络报名的形式进行参与。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活无论好坏都是一种际遇</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/wxf_1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:46:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/wxf_1/</guid>
      <description>小时候，家里是全村最穷的。父亲年轻时因生活的打击，嗜酒如命，经常打骂我与母亲。母 亲在我还不太记事的时候就离开了家。家庭的离散，使我成了一个孤独的流浪者。我也曾抱 怨命运的不公，也曾如坠万丈深渊，摸索不到一丝光亮。但如今回首往昔岁月，却依旧有平 安与喜乐。
生活无论好坏都是一种际遇，困难的日子就咬牙坚持一下，总能看到希望。我上初中那年， 因为没有户口，不能去报到，我哭了很久，后来找了校长通融，才勉强入学。那几年，户籍 制度很严，我没有足够的材料，根本无法上户口。学校说没有户口只能上到初二，我也渐渐 失去希望，变得顽劣不堪。所幸成绩不是太差，老师十分关心我。为了帮我解决这个困难， 校长帮我向政府提交了一份书面报告，随后经过漫长的等待，时间定格在2014年4月12日， 那一天，我终于拥有了自己的身份，有了选择未来的机会。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活无论好坏都是一种际遇</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/wxf_1.sync-conflict-20200618-190343-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:46:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/wxf_1.sync-conflict-20200618-190343-w2acdwe/</guid>
      <description>小时候，家里是全村最穷的。父亲年轻时因生活的打击，嗜酒如命，经常打骂我与母亲。母亲在我还不太记事的时候就离开了家。家庭的离散，使我成了一个孤独的流浪者。我也曾抱怨命运的不公，也曾如坠万丈深渊，摸索不到一丝光亮。但如今回首往昔岁月，却依旧有平安与喜乐。
生活无论好坏都是一种际遇，困难的日子就咬牙坚持一下，总能看到希望。我上初中那年，因为没有户口，不能去报到，我哭了很久，后来找了校长通融，才勉强入学。那几年，户籍制度很严，我没有足够的材料，根本无法上户口。学校说没有户口只能上到初二，我也渐渐失去希望，变得顽劣不堪。所幸成绩不是太差，老师十分关心我。为了帮我解决这个困难，校长帮我向政府提交了一份书面报告，随后经过漫长的等待，时间定格在2014年4月12日，那一天，我终于拥有了自己的身份，有了选择未来的机会。
初中毕业，我顺利考上了高中，却受到了很多周围人的否定。他们说我家里没钱，根本上不起学，认为我应该出去打工，挣钱养活自己。听多了我也慢慢觉得，也许我就该这样认命算了。那，真是一个困苦的夏天。然而，也是那个夏天，我遇见了日初公益的叔叔阿姨，那是第一次真正走进我生活的一群人。不夸张地说，他们给我这个在迷途中挣扎的少年带来了希望，因为他们的出现，我想或许我还可以再努力试一试。我清楚地记得那天，他们来时大雨倾盆，走时天空清明澄澈。我始终坚信这个社会满了温柔与善意，而这些温柔和善意足够让一些人有勇气去改变自己的一生。
后来，我顺利上了高中。第二年夏天，日初公益的叔叔阿姨又来我们这里家访，我便跟着一起去了，他们不太懂我们这里的方言，我可以顺便帮他们做翻译，尽自己的一份力量。我是这个社会搀扶着长大的孩子，我也希望未来自己做一个对社会有用的人。我跟着他们认真丈量着脚下的距离，认真走过每家每户，也看到了很多像我一样家境贫寒却没有放弃努力的孩子。家访的几天让我受益匪浅，日初的叔叔阿姨让我发现原来还可以用这样的方式来过自己生活，实现自我的价值。对于像我一样的孩子而言，他们带走了随风而散的脚步，埋下的却是爱与希望的种子。
我一直觉得自己是一个不幸的人，命运和我开了一个玩笑，让我从小就与众不同，我能做的只有接受它，并与它斗争。于我而言，读书便是最幸运的一件事情，我喜欢学校，因为在这里我走上了一条与命运给我设定好的完全不同的路。我在这个社会的帮助下成长，心中的那些沟壑被慢慢填平，我也曾有过失望、难过、遗憾、失落甚至绝望，但却从未放弃对未来的向往。
现在，我是一名普普通通的大学生，不是很出众，也不是很出彩。但我喜欢这平凡而又闪闪发光的生活，这是一条我自己走出来的路，满怀善意、心中有爱、热爱生活。我也想把这份爱分享给他人。愿每一个像我一样的人都能走出生活的无可奈何。
少年的肩应该担起的是草长莺飞与清风明月。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捧着一颗心来，不带半根草去</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/xx_1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:41:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/xx_1/</guid>
      <description>我叫小秀 ，陕西略阳县人，早在2011年，我已经通过老肺叔叔，知道了当时的智人慧心组 织，并认识了沈峰哥哥。沈峰哥哥对我的帮助，大大减轻了家里的负担，让我安心完成了高 中学业。大三的那年暑假，受到沈哥哥的邀请，我去上海参加了智人慧心组织的年会，记得 当时年会的气氛温暖极了，那是一个充满了爱的大家庭。
大学毕业后，我回到了我的家乡略阳，成为了郭镇木瓜院小学的一名数学老师。从学校出来 回归学校，和孩子们的相处让我感觉很充实。我始终带着一颗“爱心”去工作，真心地关心爱 护孩子们，缩短师生之间的距离。这种爱，有对学生思想形成的正确引导，更有对学生生活 上实实在在的关心。陶行知先生的“捧着一颗心来，不带半根草去。”是我踏上老师之路后一 直铭记在心中的话。由于小学生普遍自理能力、自我约束力、自觉性都较差，很多都需要老 师代劳，我在坚持教好书的同时，也希望能做到育人。我时刻提醒自己，教育学生不是一朝 一夕的事，是一项长期的工作，需要足够的耐心。我从一年级开始带的班级，现在已经二年 级了，在各方面的表现都比较优秀，让我感到很欣慰。有时候学生会送我他们自己画的画作 为礼物，每次看到他们的笑脸，都让我更加坚定当老师的信念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捧着一颗心来，不带半根草去</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/xx_1.sync-conflict-20200618-191327-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:41:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/xx_1.sync-conflict-20200618-191327-w2acdwe/</guid>
      <description>我叫小秀 ，陕西略阳县人，早在2011年，我已经通过老肺叔叔，知道了当时的智人慧心组织，并认识了沈峰哥哥。沈峰哥哥对我的帮助，大大减轻了家里的负担，让我安心完成了高中学业。大三的那年暑假，受到沈哥哥的邀请，我去上海参加了智人慧心组织的年会，记得当时年会的气氛温暖极了，那是一个充满了爱的大家庭。
大学毕业后，我回到了我的家乡略阳，成为了郭镇木瓜院小学的一名数学老师。从学校出来回归学校，和孩子们的相处让我感觉很充实。我始终带着一颗“爱心”去工作，真心地关心爱护孩子们，缩短师生之间的距离。这种爱，有对学生思想形成的正确引导，更有对学生生活上实实在在的关心。陶行知先生的“捧着一颗心来，不带半根草去。”是我踏上老师之路后一直铭记在心中的话。由于小学生普遍自理能力、自我约束力、自觉性都较差，很多都需要老师代劳，我在坚持教好书的同时，也希望能做到育人。我时刻提醒自己，教育学生不是一朝一夕的事，是一项长期的工作，需要足够的耐心。我从一年级开始带的班级，现在已经二年级了，在各方面的表现都比较优秀，让我感到很欣慰。有时候学生会送我他们自己画的画作为礼物，每次看到他们的笑脸，都让我更加坚定当老师的信念。
时间过得真快，一转眼我和沈哥哥相识已经快十年了，当年的智人慧心也已经变成了如今的日初公益，但十几年来志愿者哥哥姐姐们的初心不变，自始至终在为了像我当年一样的孩子们积极努力。我也会像日初的哥哥姐姐们一样，用我的爱和责任感为孩子们铺好成长的路。很感谢这个组织，也非常感谢沈峰哥哥对我的帮助，希望日初的发展会越来越好！我也希望可以像沈哥哥一样帮助更多的孩子，让他们快乐成长！
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>其实，他们也都是普通人</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/average_humanbeings/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:34:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/average_humanbeings/</guid>
      <description>日初有这样一群人，他们，资助贫困山区的孩子，帮他们实现走出大山的梦想！他们，被贴 上许多闪闪发光的标签&amp;mdash;资助人！大城市的有钱人！善人！好人！恩人！………
我出生于农村，父母都是普普通通的农民，家里唯一的收入，更确切地说应该是家里唯一的 糊口之道就是种地，仅能糊口无法变现的种地营生加上父亲多年的顽疾，家里真的是一穷二 白。也因没钱交那几十块钱的学费，哥哥姐姐被迫早早辍学，只剩我一人苦苦挣扎。继续上 学？家里入不敷出！辍学回家？对不起哥哥姐姐让给我的读书机会，况且学习成绩还行怎能 甘心？就在这个时候，也是机缘巧合，在当地志愿者和老师的推荐下，我得到了“陈阿姨”的 资助，帮我顺利完成了高中学业，我和陈阿姨的缘份便由此开始。
起初，因为没见过陈阿姨，平时的联系就是写信打电话，我心中一直有一些好奇，她是怎样 的一个人？她为什么帮我？她长的啥样子？她是不是哪个大公司的老总？……在我心中，她的 形象一直是“高大伟岸”的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>其实，他们也都是普通人</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/average_humanbeings.sync-conflict-20200618-190115-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:34:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/average_humanbeings.sync-conflict-20200618-190115-w2acdwe/</guid>
      <description>日初有这样一群人，他们，资助贫困山区的孩子，帮他们实现走出大山的梦想！他们，被贴上许多闪闪发光的标签&amp;mdash;资助人！大城市的有钱人！善人！好人！恩人！………
我出生于农村，父母都是普普通通的农民，家里唯一的收入，更确切地说应该是家里唯一的糊口之道就是种地，仅能糊口无法变现的种地营生加上父亲多年的顽疾，家里真的是一穷二白。也因没钱交那几十块钱的学费，哥哥姐姐被迫早早辍学，只剩我一人苦苦挣扎。继续上学？家里入不敷出！辍学回家？对不起哥哥姐姐让给我的读书机会，况且学习成绩还行怎能甘心？就在这个时候，也是机缘巧合，在当地志愿者和老师的推荐下，我得到了“陈阿姨”的资助，帮我顺利完成了高中学业，我和陈阿姨的缘份便由此开始。
起初，因为没见过陈阿姨，平时的联系就是写信打电话，我心中一直有一些好奇，她是怎样的一个人？她为什么帮我？她长的啥样子？她是不是哪个大公司的老总？……在我心中，她的形象一直是“高大伟岸”的。
高二的那一年，我第一次见到了她本人，她那一年又来略阳家访，特地来学校看我，还带给我一部手机（我人生的第一部手机）和许多礼物，但是因为当时我太紧张（源于自卑也可能是想讨好又怕出错），我居然没看清她的样子！
高考结束后，因为考试发挥失常，结果并不如意，陈阿姨多次打电话安慰我，讲故事开导我，帮我筹划未来并陪我等考试结果……陈阿姨让我感受到了长姐慈母般的关怀，突然觉得她也很“平易近人&amp;rdquo;！
大学期间，我和陈阿姨联系得多了，彼此越来越熟，她再回到略阳家访，我便申请一起参加。那之后的每次家访，我当起了她的小跟班，只要她来我一定回去给她背包，给她摘瓢儿，帮她“偷”樱桃，拉着她走山路，陪她唠嗑儿………她呢，也不客气，“逼我”叫她陈姐姐！于是，“陈阿姨”就变成了“陈姐姐”！
转眼间我已经工作好几年了，我和陈姐姐相识也已经快10年了，我们关系越来越好，因为陈姐姐叫起来太过生分，通过我一些小恩小惠的贿赂（寄点当地的时令特产），我就改口叫她“老姐”，虽然一开始她是拒绝的，但毕竟吃人嘴短，她后来也就慢慢接受了。最近，我老姐果然是越来越不生分了，直接加入了七大姑八大姨的行列，开始逼问我啥时结婚生子！每次她问，我就笑着敷衍她，“不急，等你把我结婚的份子钱准备好了就结”。
这就是我和老姐的故事，从一开始的陌生紧张到现在的无话不说，这么多年的相处，当年对她“高大伟岸”的想象早已褪去，我渐渐意识到，我的老姐和我们大多数人一样，就是一个普通人。
他们也都有烦心的工作，都有需要照顾的父母子女，都渴望以心交心的真诚感情。他们不是百万富翁，也没有花不完的钱和空闲时间。他们只是因为同一追求，而放弃了休假、放弃了玩乐，挤出陪家人的时间来不远万里的大山寻找和帮助我们贫困学子的一群普通好心人而已。
我妈常和我说，人家和咱非亲非故，却出钱帮你上学，咱农村人没啥能感谢人家的，你逢年过节多给打打电话也是咱的一片心意。是的，不管通过哪种方式，只要彼此理解，彼此真心以待，我们可以是朋友，更应该是亲人。像我和我的老姐一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要忘记那些走路上学的孩子</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/walktoschool/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:31:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/walktoschool/</guid>
      <description>随着经济的发展，中国日渐国富民强，特别是这几年大力推行脱贫攻坚工作后，全国几乎所 有的农村村屯道路均已全部通行车辆并硬化，河道也建起了桥梁，农村孩子上学的道路变得 便利、安全，有条件的家庭甚至可以开车接送孩子上下学，彻底告别了那个走路上学的年代。
2018年3月份，经上级县委党委政府安排，我被调遣到我县林溪镇水团村驻村，担任该村脱 贫攻坚（乡村振兴）驻村工作队员。我们工作队经过进村入户调研，发现该村有一条上坡路 崎岖湿滑、坡度陡峭，全长约1800米，高约200多米的山路。这条路是代布屯20几位学生走 路上学和村民上山劳作必经之路。下雨天，那里险象环生，学生上下学十分危险，更不必说 村民挑着担子爬上爬下了。于是，我们立即将情况上报、请示上级政府，申请利用扶贫专项 资金进行硬化这条上学路。经过一个多月的时间，硬化工程顺利竣工，终于解决了一项村民 们“燃眉之急”的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要忘记那些走路上学的孩子</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/walktoschool.sync-conflict-20200618-190511-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:31:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/walktoschool.sync-conflict-20200618-190511-w2acdwe/</guid>
      <description>随着经济的发展，中国日渐国富民强，特别是这几年大力推行脱贫攻坚工作后，全国几乎所有的农村村屯道路均已全部通行车辆并硬化，河道也建起了桥梁，农村孩子上学的道路变得便利、安全，有条件的家庭甚至可以开车接送孩子上下学，彻底告别了那个走路上学的年代。
2018年3月份，经上级县委党委政府安排，我被调遣到我县林溪镇水团村驻村，担任该村脱贫攻坚（乡村振兴）驻村工作队员。我们工作队经过进村入户调研，发现该村有一条上坡路崎岖湿滑、坡度陡峭，全长约1800米，高约200多米的山路。这条路是代布屯20几位学生走路上学和村民上山劳作必经之路。下雨天，那里险象环生，学生上下学十分危险，更不必说村民挑着担子爬上爬下了。于是，我们立即将情况上报、请示上级政府，申请利用扶贫专项资金进行硬化这条上学路。经过一个多月的时间，硬化工程顺利竣工，终于解决了一项村民们“燃眉之急”的事情。
改造前： 改造后: 国家富强，百姓之福。可是随着生活环境越来越好，现在农村孩子却出现了一个怪现象&amp;mdash;- 那就是普遍“厌学”了。没有了以前农村孩子充满求知的眼神，也没有了吃苦耐劳的品质，没有了读书郎纯粹的心了。我们这一代80后90后，回想自己独自走路上学的时光，虽然一路艰辛，却始终很珍惜也很感恩能够有机会踏进校园，有机会接收高等教育，有机会走出穷山僻壤去见识更广阔的世界。
有一天，我打开电视想随便看看，无意中看到了《走路上学》这部电影，电影是真人真事改编，电影的主人公是生活在云南怒江边上的瓦娃和娜香姐弟俩，瓦娃是一个7岁的傈僳族孩子，他对于姐姐娜香每天能和小伙伴一起溜索过江读书好生羡慕。妈妈坚持要瓦娃等在外打工的爸爸回来带着才可以溜索，可是在外打工的爸爸却迟迟不回。电影里的孩子，为了到江对面的学校去上学，不得不每天命悬一线，溜索过江。对他们来说，能走路上学都变成了一种奢侈。
谁也想不到，有一天姐姐娜香为赶着给弟弟送一双新鞋回来，在回家的路上失手从溜索上坠落江中死去&amp;hellip;&amp;hellip;后来，当地政府为了孩子们能够安全地上学，为村里建起了跨江大桥，弟弟瓦娃也终于踏上了索桥，如愿以偿可以去对岸的学校上学了，可再也没有了姐姐的陪伴&amp;hellip;&amp;hellip;
看完电影后，我陷入了沉思。这是一段刻骨铭心的故事，几个励志少年的故事，看似与我无关，却唤醒了我儿时求学的回忆，想起了小时候每天走路上学的时光。虽然当时觉得辛苦，可是回头看看，才意识到自己是多么地幸运。希望那些厌学的孩子们都能看看这部电影，明白自己的好生活得来不易，世界上还有许多孩子并没有我们这么幸运。我们在生活中逐渐学习养成坚韧不拔、乐观坚强和吃苦耐劳的品质，同时也要懂得珍惜现在，珍惜身边的事物，和感恩一路走来帮助自己的亲朋好友，不要忘记那个“走路上学”的年代！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多读书，多经历</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/readmore/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:31:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/readmore/</guid>
      <description>我们都知道或者总听人说起， 人的一生应当这样度过：当他回首往事时，不会因虚度年华而悔恨，也不会因碌碌无为而愧疚。 我们总有人或反对或同意
却不知道，对于有一部分人，他们是不同的情况 或没听说过、或是不懂、或者不在意、或者是根本无意识 为什么需要悔恨或遗憾 明明是常规操作， 就是正常生活，大家都是这样过来的。
……
我盼望有朝一日，所有小孩子都能有机会，像我一样，选择不为碌碌无为而羞愧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多读书，多经历</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/readmore.sync-conflict-20200618-191311-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:31:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/readmore.sync-conflict-20200618-191311-w2acdwe/</guid>
      <description>我们都知道或者总听人说起，人的一生应当这样度过：当他回首往事时，不会因虚度年华而悔恨，也不会因碌碌无为而愧疚。我们总有人或反对或同意
却不知道，对于有一部分人，他们是不同的情况或没听说过、或是不懂、或者不在意、或者是根本无意识为什么需要悔恨或遗憾明明是常规操作， 就是正常生活，大家都是这样过来的。
……
我盼望有朝一日，所有小孩子都能有机会，像我一样，选择不为碌碌无为而羞愧
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一对一</title>
      <link>http://sunrisesh.org/program/1to1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 22:45:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/program/1to1/</guid>
      <description>一对一助学项目是日初公益的主要爱心项目，致力于帮助乡村贫困家庭的孩子获得更多的学习资源和机会，通过教育靠自己的力量成就自己，反哺社会，谱写精彩人生。该项目是“智人慧心”公益组织助学项目的延续，共对接4个省份6个地区29所学校，历经15年，共家访千余人次，捐助学生742人。截至2020年年初，在捐学生共158名，18名一对一团队志愿者和32名各地联络老师及地区志愿者携手努力，致力于为更多的孩子争取受教育的机会。
2005年一对一助学项目启动，在学校、志愿者、捐助人等社会各界爱心人士的关心、帮助、支持、坚持之下，助学脚步从未停歇，逐步形成了学生-学校（联络老师、地区志愿者）-捐助志愿者-捐助人为核心，实地家访与定期回访相结合的一对一助学流程。除了金钱及物资上的帮助，日初公益始终希望更多的爱心人士能关注受助学生的精神世界，除鼓励捐助人多与受助学生通过书信、短信等方式增强交流和沟通之外，也组织各项活动关注孩子们各方面的成长状况，希望孩子们能切身感受到来自于家庭以外的爱和温暖。
我们希望并相信，终有一天，一对一助学项目能圆满结项，所有的孩子都有书可读、有学可上。在这个愿望实现之前，请各位忧心乡村孩子未来的爱心人士加入我们，助他们一臂之力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一对一</title>
      <link>http://sunrisesh.org/program/1to1.sync-conflict-20200618-190243-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 22:45:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/program/1to1.sync-conflict-20200618-190243-w2acdwe/</guid>
      <description>一对一助学项目介绍。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>书送希望</title>
      <link>http://sunrisesh.org/program/calendar_donation/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 21:18:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/program/calendar_donation/</guid>
      <description>朋友们，您在为如何处理满柜的旧图书、笔记本、文具而烦恼吗？身边有多余的台历文具吗？ 如果您闲置有余，送给我们山区的老师和学生们吧！予人玫瑰，手留余香！小小的一本台历， 可以让山里孩子们浏览村外那精彩世界。老师和孩子们在新的一年开始的时候收到你们的祝 福和关爱。
元旦前夕收集新年小礼物活动已持续几年得到了众多热心朋友的支持，每年都会收集到近万 件物资，送往日初公益定点帮助的一对一助学中小学校。有的热心朋友在书籍笔记本扉页写 上赠言、感想或鼓励山区学生教师的言语，满满正能量，得到教师和同学的一致赞誉及深深 感谢。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台历笔记本捐赠计划</title>
      <link>http://sunrisesh.org/program/calendar_donation.sync-conflict-20200618-190655-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 21:18:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/program/calendar_donation.sync-conflict-20200618-190655-w2acdwe/</guid>
      <description>朋友们，您在为如何处理满柜的旧图书、笔记本、文具而烦恼吗？身边有多余的台历文具吗？如果您闲置有余，送给我们山区的老师和学生们吧！予人玫瑰，手留余香！小小的一本台历，可以让山里孩子们浏览村外那精彩世界。老师和孩子们在新的一年开始的时候收到你们的祝福和关爱。
元旦前夕收集新年小礼物活动已持续几年得到了众多热心朋友的支持，每年都会收集到近万件物资，送往日初公益定点帮助的一对一助学中小学校。有的热心朋友在书籍笔记本扉页写上赠言、感想或鼓励山区学生教师的言语，满满正能量，得到教师和同学的一致赞誉及深深感谢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐课堂</title>
      <link>http://sunrisesh.org/program/happynessclass/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 23:17:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/program/happynessclass/</guid>
      <description>回想我们的童年，有父母每日的陪伴，有丰富多彩的周末，有自然，有科学，有山川，有大海，所以我们快乐……
但是他们的童年，父母在外打拼养家，长与年迈祖辈相伴，渴望陪伴，渴望指引，渴望课本外的知识，渴望村庄外的世界，从此便有了日初……
 日之初其渴望兮，寓教快乐溯本源。
志愿者其宏愿兮，四海合道创课堂。
念稚子其迷惘兮，潜移默化点塔灯。
感孩童其眼界兮，深入浅出寻趣味。
师之道其本质兮，教学相长三人行。
友之义其真谛兮，共谋乐事行为齐。
爱之礼其根本兮，魂牵梦绕常动心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020疫情渐散去，孩子们逐渐将迎来复学！</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 16:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020/</guid>
      <description>2020年的开端， 有些出人意料，有些令人无奈 大家在焦虑和等待中度过了无比揪心的三个月 而学生们在正常的寒假后，也已经居家学习一个半月了
孩子们何时复学 何时能投入正常学习 特别是高三的孩子们 能否以最好的状态参加高考 牵动了日初公益全体志愿者及捐助人的心
总算，在这春暖花开的三月时节 国内疫情有了云开见日的好迹象 日初公益对接的几所学校 也渐渐有了复学的消息</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020疫情渐散去，孩子们逐渐将迎来复学！</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020.sync-conflict-20200618-185917-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 16:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020.sync-conflict-20200618-185917-w2acdwe/</guid>
      <description>2020年的开端，有些出人意料，有些令人无奈大家在焦虑和等待中度过了无比揪心的三个月而学生们在正常的寒假后，也已经居家学习一个半月了
孩子们何时复学何时能投入正常学习特别是高三的孩子们能否以最好的状态参加高考牵动了日初公益全体志愿者及捐助人的心
总算，在这春暖花开的三月时节国内疫情有了云开见日的好迹象日初公益对接的几所学校也渐渐有了复学的消息
高三的孩子们即将最先重返校园！！ 陕西略阳高三的学生3月30日即将返校！
四川叙永高三的学生4月1日即将返校！
  连云港的石梁河中学，近日县长正在督察学校开学准备工作！连云港初三高三3月29日到校，初一初二高一高二4月7号开学！
大连的资深认捐人、志愿者高老师说他捐助的叙永的孩子天天上网课每周末他都会和孩子聊一会儿问问学习情况还会给孩子寄些孩子需要的学习材料他说希望疫情散去后还能回到山区去看看孩子们希望捐助的孩子们今年考学都能顺利</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有约</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/hc_1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/hc_1/</guid>
      <description>11月的时候野人问我要不要去参加一个公益活动，鉴于他平时的人品，我没多加考虑就积极 响应了。在出发前的一个月里我忙于工作，没有参与任何线下准备活动，只是从微信群里大 家的积极讨论中简单了解。好吧，我的意思就是，在12月14日出发日那一天前，我没见过一 起参加活动的其他团员，而那个推荐我加入的野人同志自己也并没有参加。
即便我是这样一个心很大的80后守旧落后的阿姨，我还是很希望早一点接触到扬州移居小学 那23位00后、10后的小朋友。怀着忐忑的心情，我们一行4人高铁滴滴自驾，换乘多个交通 工具，耗时大概6个小时抵达了目的地。迎接我们的是非常热情的小朋友，叽叽喳喳的，一 如我期待的那样活泼可爱，围着我们问东问西，像小尾巴一样。一个圆圆脸的小姑娘居然还 硬塞给我一个粉色的头饰，她是给我此行留下深刻印象的“小满”。 因为我和大白老师两位不能全情投入，所以前期准备这个艰巨的任务就交给了叶子老师和 linda老师。她们俩非常可人耐心，为小朋友们准备了大量寓教于乐的活动。各种应景的手 工活动，比如用dairy做2020年计划并养成时间观念，节气蹲，乒乓球接力等，其中最重要 的活动是让大家认识一年的各种节气。一年四季有24个节气，除了清明节，每个小朋友都可 以被分配到一个节气，按照节气的风俗习惯来制作一个节气手工，每个手工都是独一无二的， 动手又动脑，做好的成品还可以带回家里跟家人分享。“小满”、“冬至”、“大雪”、“小雪”、 “秋分”这些节气就带着这样的纪念意义成了她们的代号。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有约</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/hc_1.sync-conflict-20200618-191409-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/hc_1.sync-conflict-20200618-191409-w2acdwe/</guid>
      <description>11月的时候野人问我要不要去参加一个公益活动，鉴于他平时的人品，我没多加考虑就积极响应了。在出发前的一个月里我忙于工作，没有参与任何线下准备活动，只是从微信群里大家的积极讨论中简单了解。好吧，我的意思就是，在12月14日出发日那一天前，我没见过一起参加活动的其他团员，而那个推荐我加入的野人同志自己也并没有参加。
即便我是这样一个心很大的80后守旧落后的阿姨，我还是很希望早一点接触到扬州移居小学那23位00后、10后的小朋友。怀着忐忑的心情，我们一行4人高铁滴滴自驾，换乘多个交通工具，耗时大概6个小时抵达了目的地。迎接我们的是非常热情的小朋友，叽叽喳喳的，一如我期待的那样活泼可爱，围着我们问东问西，像小尾巴一样。一个圆圆脸的小姑娘居然还硬塞给我一个粉色的头饰，她是给我此行留下深刻印象的“小满”。因为我和大白老师两位不能全情投入，所以前期准备这个艰巨的任务就交给了叶子老师和 linda老师。她们俩非常可人耐心，为小朋友们准备了大量寓教于乐的活动。各种应景的手工活动，比如用dairy做2020年计划并养成时间观念，节气蹲，乒乓球接力等，其中最重要的活动是让大家认识一年的各种节气。一年四季有24个节气，除了清明节，每个小朋友都可以被分配到一个节气，按照节气的风俗习惯来制作一个节气手工，每个手工都是独一无二的，动手又动脑，做好的成品还可以带回家里跟家人分享。“小满”、“冬至”、“大雪”、“小雪”、“秋分”这些节气就带着这样的纪念意义成了她们的代号。
  愉快的两天活动很快就结束了，我们四位老师带着各自的期望而来，走的时候也想听听小朋友的心声。叶子老师代表大家做了总结，问小朋友们新的一年有什么愿望。我们冬天组的小朋友都是二三年级的宝宝，她们在做各种户外活动的时候就非常地积极踊跃，特别有表现力，想要表演节目唱歌跳舞，所以这个时候她们更加有表达欲望。
“小寒”是个长得很好看的长发小姑娘，大白老师一直说她很懂礼貌，课堂发言都要规规矩矩滴地先举手，打你都要先给你鞠躬。她站起来说她新的一年愿望是希望弟弟能够不挑食，好好吃饭。听到她这个愿望我瞬间觉得安心了许多。之前节气蹲活动的时候她突然跑不见了，一个人躲到角落生气了，当时我很担心小朋友是不是有什么其他的困难，原来她是一个爱为别人操心的人呐，怪不得是二年级班长，大家都爱戴她。
  第二个发言的是“小满”，对，就是那个第一天见面就塞给我粉色头饰的小姑娘，这个代号特别衬她，小小的圆满的脸。她站起来说她想要见她爸爸&amp;hellip;&amp;hellip;说了好几遍，声音越来越小，头越来越低。旁边高年级的小姑娘帮她给我们解释说，她爸爸在监狱里&amp;hellip;&amp;hellip;我们几个听了，瞬间不知道该怎么接话。“小满”真的好真诚，她不知道的是，这样的愿望换作我们大人，会不敢说出来，有些伤疤我们不敢轻易揭开。我希望她勇敢，因为注定她这么小就要承受不能承受之苦。也难怪做活动的时候，她要紧紧抓着“小寒”和我的手不松开，还要时常对视我的眼睛，确定那是温和、温暖的。不论是她还是我们，坚强自信是必须的。明年六一我还要再去看望她，确定她还是那个她，或者是更加坚强的那个她。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们在平行世界里交汇且彼此成就</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/hc_2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/hc_2/</guid>
      <description>首先，感谢麦麦的年终之约，让我有幸在12月14日跟随“快乐课堂”前辈们的脚步，参加这么有意义的公益活动。此次兵分三组去扬州、安徽两地的三个小学，我跟麦麦、机器人和小乐一组来到安徽寿县小拐小学。当车子驶进校园，操场、教室映入眼帘的一刹那，我的认知被刷新了，感叹到教学硬件设施挺好啊！同行的小伙伴说这是三年前新造的，所以看着很新，感觉很不错。 差不多1个月前，大家就为此行聚在一起，围绕着圣诞节设计互动环节和创新点，探讨各自的课程内容。看得出来每个人都很花心思地在准备，考虑得也很周到，作为新人我也跟着不断实践和学习。当得知三个学校每个学校六个年级总人数只有40人左右的时候，内心很震惊！平均到一个年级才6-7人，一个学校相当于城市里一个班级的人数，就这点他们跟城里孩子相比少了很多玩伴啊！小拐小学的学生算是最多的，听从前辈们的安排，把学生分成了两个班级，我跟麦麦负责一个班级。麦麦老师主导，我负责打酱油。
进入教室看到学生们都坐在位置上，换一种身份再次回归课堂，内心难以言表的激动，以至于在做自我介绍时都有点语无伦次了。正式上课前我们把提前买好的圣诞装饰品拿出来，让孩子们一起参与布置教室。同学们的动手能力都很强，很快就把简洁明亮的教室布置得特别温馨。
  接着麦麦老师开始了很卖力的舞蹈教学，孩子们随着超燃的音乐一起跳high了。机器人老师和小乐老师的课程是沉浸式教育，她们让孩子模仿动物进行表演，激发孩子们的想象力和表达能力。很快，第一天的教学结束了。
  第二天的课程是围绕圣诞主题分四个小组创意画画，看着孩子们风格迥异的画作，心中很宽慰，很多孩子都很有想象力。一开始有些男生说自己不会，不愿意参与，但是最后在鼓励声中加入队伍，画得不亦乐乎。看着画上的小天使和可爱的圣诞老人，心中充满喜悦。感觉有些孩子很有天赋，最终的结果四个小组各有千秋，不分胜负。 虽然看似短暂简单的相处，但在教学过程中我们也发现了极个别孩子身上存在的问题。两个同学抢位置的时候，一个同学用手里的保温杯砸另一个的头部。当被欺负的同学来跟我告状时，我很惊讶也很重视这件事，马上对打人的孩子进行教育，但是他当时根本不听劝说，还顶嘴说谁谁谁多厉害都打不过他。麦麦老师见状也加入了进来，最后还是麦麦老师经验比较丰富，孩子慢慢平静了下来，明白是自己做得不对。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>燃</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jf-ran/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jf-ran/</guid>
      <description>这是一篇迟到的文章，距7月底的叙永家访已近两月，每欲提笔时，总找不到一个准确的词 去概括这次经历，用来作为我的文章命题。笔记本开了又合，合了再开，太多的画面与记忆 浮现出来。第一次一个人远行，第一次和陌生的队友合作，第一次看到那样的生存环境……忐 忑、欣喜、震撼，各种心情渐浮而出。现在，我还是决定将这次见闻和感受真实地记录下来， 希望这段记忆永远年轻，希望能有更多的人了解日初公益
 至队友 叙永家访最初的感受是我的队友。只身前往重庆的飞机上，我一直在想这是一个怎样的团队？ 我能融入到集体中吗？这样的自费家访是值得的吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>燃</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jf-ran.sync-conflict-20200618-191516-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jf-ran.sync-conflict-20200618-191516-w2acdwe/</guid>
      <description>这是一篇迟到的文章，距7月底的叙永家访已近两月，每欲提笔时，总找不到一个准确的词去概括这次经历，用来作为我的文章命题。笔记本开了又合，合了再开，太多的画面与记忆浮现出来。第一次一个人远行，第一次和陌生的队友合作，第一次看到那样的生存环境……忐忑、欣喜、震撼，各种心情渐浮而出。现在，我还是决定将这次见闻和感受真实地记录下来，希望这段记忆永远年轻，希望能有更多的人了解日初公益
 至队友 叙永家访最初的感受是我的队友。只身前往重庆的飞机上，我一直在想这是一个怎样的团队？我能融入到集体中吗？这样的自费家访是值得的吗？
怀着忐忑的心情和队友们汇合，看见大家热情的微笑和自然的问好，悬着的心终于安稳归位了。“高三的孩子没有放假回家，还在学校补习。”“那我们先去见孩子吧……”辗转一天，晚上九点半才开始吃晚饭的我们，断断续续地听见队长小米在和当地的志愿者老师们交流。身旁参与过家访的队友说，我们要趁夜开始家访了。话音未落，队长和当地志愿者已在一旁商量起了人员安排和路线。作为第一次参与家访的菜鸟，刚刚结束14个小时颠簸的我，此时脑回路已经完全跟不上了。印象最深的画面：大家收起说笑，快速走出饭馆，接过队长匆匆往返客栈取来的登记表和小礼物，走向各自的车前往一中和三中。此时脑海中出现了一个词：高效。对，这是一个高效的团队。反应迅速，服从指挥。
夜访回来已经零点，我们在队长的房间集合，进行家访培训，作为新人的我听得格外仔细，培训包括了家访注意事项，家访队员分工安排等。“家访一定要见到孩子本人，需要和孩子沟通，了解真实情况。……大家一定要多看看家里情况，走访邻居，有疑问当场解决，要对捐助人的每一分钱负责，要让真正有需要的孩子得到帮助，这也是我们家访和回访的目的……”。
“要对捐助人的每一分钱负责，要让真正有需要的孩子得到帮助”，这一句话在寂静的夜里格外地清晰，也深深地刻在我的心里。当初选择点对点的捐助，就是想着每一分钱都用在孩子身上。负责，这是一个负责的团队。我对这个团队油然起敬。
三天的家访，第一天气温最高，手机拿出来拍两张照就开始烫手了。认识我的人都知道我不怕热，南京这种火炉城市不开空调也是可以过的，但这一天，我的汗就几乎没有干过。
也许是因为天太热，也许是因为路上的石子，有一个组的车连续两天爆胎。我们组也因路窄，解老师的车在掉头时擦坏了保险杠，为了让我们在烈日下少走点路，车在没有硬化的山路上颠到了底盘。活泼健谈的队友辣辣，一上车却变得非常“安静”，且不看她僵直的坐姿，凝重的表情，光凭透过身旁的空气，都完全可以感受到她正努力对抗着晕车。即便是这样，每当车一停稳，她总会细心地检查一下家访需要的物品，下车后马上投入工作，和孩子交流、核对信息时都一丝不苟，事无巨细。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年台历捐赠活动</title>
      <link>http://sunrisesh.org/notice/notice12022019/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 22:16:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/notice/notice12022019/</guid>
      <description>新的一年将近，不知不觉元旦前夕收集新年礼物活动已经持续了多年，这些年里得到了多家爱 心企业及个人捐助者们的长期支持。每年都会在年前将收到近万件物资寄往日初公益助学组 织定点帮助的一对一助学中小学校。目前覆盖四个受捐地区，共十四所学校，五百多名教师 和一万多名学生。
如果您有2020年多余台历，多年未翻阅的图书，或闲置的学习用品，送给我们山区的老师和 学生们吧！在我们眼里不起眼的台历，可以让山里孩子们浏览村外大千世界，学习哲学真理；
您可以在书籍笔记本扉页写上简短的赠言、感想，也可以留下你的励志经历，给山区孩子们 加油鼓劲。每一份善心善举都将影响更多人参与社会慈善事业，同更多需要帮助的人分享着 温暖人心的力量。
予人玫瑰，手留余香。日初公益志愿者团队在此向大家致敬感谢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年台历捐赠活动</title>
      <link>http://sunrisesh.org/notice/notice12022019.sync-conflict-20200618-191546-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 22:16:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/notice/notice12022019.sync-conflict-20200618-191546-w2acdwe/</guid>
      <description>新的一年将近，不知不觉元旦前夕收集新年礼物活动已经持续了多年，这些年里得到了多家爱心企业及个人捐助者们的长期支持。每年都会在年前将收到近万件物资寄往日初公益助学组织定点帮助的一对一助学中小学校。目前覆盖四个受捐地区，共十四所学校，五百多名教师和一万多名学生。
如果您有2020年多余台历，多年未翻阅的图书，或闲置的学习用品，送给我们山区的老师和学生们吧！在我们眼里不起眼的台历，可以让山里孩子们浏览村外大千世界，学习哲学真理；
您可以在书籍笔记本扉页写上简短的赠言、感想，也可以留下你的励志经历，给山区孩子们加油鼓劲。每一份善心善举都将影响更多人参与社会慈善事业，同更多需要帮助的人分享着温暖人心的力量。
予人玫瑰，手留余香。日初公益志愿者团队在此向大家致敬感谢。
活动时间 即日起至 2020年1月5日
活动内容  收集身边多余的台历、笔记本、适合学生阅读的书籍及文具。您可在台历或笔记本上写上您对孩子们或者老师们新年祝福的话语。 活动结束前统计好台历数量和笔记本打包。并且联系日初公益志愿者，志愿者会告知您寄到哪一个学校（每个学校教师和学生数量不一样，尽可能不要重复捐赠) 需通过邮政局寄给偏远山区学校。（山区学校部分快递公司送件困难，邮政局较为稳妥） 不方便寄送的朋友可以将捐助物品送至志愿者地址统一邮寄。  注意事项  请在邮寄前联系志愿者“77” 微信：liubeiqi”，以便告知您寄往哪个学校。 志愿者收集地址：杨浦区国定路400号东方购物收发室陈秀梅收，手机：13564236580，邮编：200129  受捐学校  陕西省汉中市略阳县何家岩初级中学 陕西省汉中市略阳县徐家坪初级中学 江苏省连云港市东海县石梁河镇中学 安徽省寿县刘岗镇眠虎小学 四川省泸州市叙永县白蜡中心校 四川省泸州市叙永县后山镇后山中学 四川省泸州市叙永县营山镇初级中学 四川省泸州市叙永县荞田完全小学 四川省泸州市叙永县叙永一中 四川省泸州市叙永县叙永三中 四川省泸州市叙永县叙永二中 四川省叙永县观兴中学 四川省泸州市叙永县大石镇中心校 四川省叙永县马岭镇马岭中学校  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平凡的世界</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:32:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld/</guid>
      <description>记忆里， 金灿灿的烈日、黑漆漆的陋室、 散落的衣服书本、沉默不语的少女……
感受中， 没有跌宕的心潮澎湃，只是些五味杂陈， 一句“this is life” 好像就能概括一切， 可心却似乎难以平静.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平凡的世界</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld.sync-conflict-20200618-190200-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:32:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld.sync-conflict-20200618-190200-w2acdwe/</guid>
      <description>记忆里， 金灿灿的烈日、黑漆漆的陋室、 散落的衣服书本、沉默不语的少女……
感受中， 没有跌宕的心潮澎湃，只是些五味杂陈， 一句“this is life” 好像就能概括一切， 可心却似乎难以平静.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真实的自我</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_truemyself/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 23:09:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_truemyself/</guid>
      <description>每个人都有个真实的自我，我相信每个人在成长的道路上都能发现真实的自己，也许有时候我们会找不到哪一个是真实的你，比如在去陕西略阳家访前的我…
非常感谢“日初”这个团队给予的机会，因为有了这样一次切身感受，让我重新认识了生活给予我的远比失去的多得多，让我发自心底地感谢我现在所拥有的一切。
略阳之行，让我看到了不一样的人生，山里的孩子朴实、善良，从他们闪烁的眼神中看到了对外面世界的渴望。
家访第一天，当我走进孩子家那一刻，我的眼泪就在眼眶里打转。孩子是个长相俊朗，个子不算高的男孩，家里唯一健全的就是爷爷，妈妈因为宫颈癌在他六岁时就走了，爸爸是个“老好人”，奶奶也是有点儿不太灵光。我们进到家里，因为本着对捐助者负责的原则，我们团队几人进到房子里拍照，打探。说实话我真的不敢相信，这是可以居住的环境，房子里黑压压一片，杂乱不堪。何谓床？我不知道。带着这样的疑问，我们坐在院子里跟爷爷和小高同学把家里的具体情况一一了解。（因为家访前一晚，我们此次团队的负责人，槿柔姐，汉子大哥和高老师就给我们做了家访志愿者培训。）了解完所有的信息，我们从小高家出来后，我跟同行的巧姐和高老师说：太惨了，怎么现在还会有这样的情况呢？说实话，在家访前，我做了心理准备，这里孩子苦，家里贫困，但是让我深入到这些贫困孩子的家庭，我还是被震撼了……
当即把这些照片发给婆婆，让她给我的女儿看。我希望生活在大城市的女儿，能够明白自己是有多么地幸福，以后幼儿园有义卖活动也会尽量带她参与，让她把爱的种子深植于心，长大后成为像槿柔姐、高老师和汉子大哥一样有大爱的人（为了公益事业，不惜放弃自己休息时间）
还有一个叫小惠的孩子，让我记忆犹新。在巧姐、高老师我们和她沟通家里人员情况时，问到妈妈。她不假思索地说妈妈死了，后来我们跟奶奶沟通才得知，原来她妈妈不堪忍受贫穷，生下她没多久就离开了。孩子学习很好，但我知道，学习再好，如果心理不健康，对她日后的生活和工作都不会有好处……当下心里已经决定，这个孩子我要资助，因为我是妈妈，我看到了一个孩子说出这样的狠话，意味着她有多么需要妈妈的爱…
短短的两天家访时间，冲刷了我的心灵，让我明白：不用去想昨天发生了什么事情，不去焦虑明天可能会发生什么，让我们的心灵活在当下，哪怕几分钟，几秒钟，就会发现这才是真正的自我，真正的自由。
我相信我们的团队精神，我也会一直跟着槿柔姐、高老师等前辈的步伐，做好志愿者工作，把爱传递下去…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒲公英的爱</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:14:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai/</guid>
      <description>【写在前面】
远远地逃离工作，我打着北上出差的幌子，开启西行的家访行程。虽然家访过多次， 略阳也不是第一次去，可激动的心情却如初次。
为了湘子门青年旅社的体验，为了完成夜游古城墙的心愿，也为了聆听汉子大哥睿 智的人生感悟，我提前翘了一天班，背起背包带上我的泰迪熊先行飞抵西安。当飞 机一离开地面，心情便也跟着飞了起来，像极了儿时逃课而未被发现的感觉，带着 一种窃喜和兴奋。到达第一站，湘子门青年旅社令我惊艳，在古镇城墙上与汉子大 哥有一搭没一搭的闲聊，陌生的城市，熟悉的朋友，体会了久违的放空和慢生活。 生命的韧，应该就在这张弛之间吧。
【略阳家访】D1，多云🌥转晴☀️a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒲公英的爱</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai.sync-conflict-20200618-190230-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:14:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai.sync-conflict-20200618-190230-w2acdwe/</guid>
      <description>【写在前面】
远远地逃离工作，我打着北上出差的幌子，开启西行的家访行程。虽然家访过多次，略阳也不是第一次去，可激动的心情却如初次。
为了湘子门青年旅社的体验，为了完成夜游古城墙的心愿，也为了聆听汉子大哥睿智的人生感悟，我提前翘了一天班，背起背包带上我的泰迪熊先行飞抵西安。当飞机一离开地面，心情便也跟着飞了起来，像极了儿时逃课而未被发现的感觉，带着一种窃喜和兴奋。到达第一站，湘子门青年旅社令我惊艳，在古镇城墙上与汉子大哥有一搭没一搭的闲聊，陌生的城市，熟悉的朋友，体会了久违的放空和慢生活。生命的韧，应该就在这张弛之间吧。
【略阳家访】D1，多云🌥转晴☀️a
早晨6:30出发进山，天公也是疼惜我们，给了我们一个无阳无雨微风习习的好天气，加之老肺力荐的“略阳最好吃面皮”垫饱肚子，想着一定能扛到晚上下山吧。我们这支小分队有汉子大哥、老肺、小蚂蚁和我，虽说是老中青三代，好在大家相熟，沿路聊着前五年来的家访趣事，足够调剂山路十八弯的摇摆之累。第一天要家访的学生家庭主要集中在三个镇：黑河镇、何家岩镇、硖口驿镇。
因为顺路，我们先回访了黑河镇的小沣家。这个19岁的少年，身高体格看上去却像个13岁左右的孩子，家境的问题和学习的双重压力已让小沣过早地患上了抑郁症，以致影响到正常的课程都无法完成，常常要请假回家休养。无奈的父母只能想办法送他去好一点的市立医院看病，就医问药成了小沣的日常。看着妈妈焦虑的面容，除了宽慰开解的话语，不知还能做些什么。
  离开小沣家没多远，遇到一位村里的干部，我们问清社与社、沟与沟之间的地理关系，调整家访顺序后出发去往下一个家访对象小华家。这是一个六口之家，虽说家中有外债尚未还完，好在家人全都健康无疾，姐姐马上大学毕业，爸爸勤劳朴实。相信集全家之力还是可以供养小华顺利完成学业的，这在家访中算是情况比较好的家庭了。
  即便是同一个村，户与户之间还相隔着不同山头、不同沟，才有这家访路上的爬山翻沟和十八弯。这几年政府为了能尽快地摘掉贫困县的帽子，除了经济上精准扶贫、还实施了健康扶贫的战略，家家户户的墙上都挂着一个印有“小康路上不落下一个人——习近平”字样的灰黑色手提包，整齐划一。相较两年前家访时，最明显的变化就是道路的铺设修建，过去很多不通车的地方现在都可以通达了，交通便利了许多，山民们进出沟也变得快捷方便，各种生活物资的采购运输成本也相应降下来了。记得05年家访那会儿，一天十几个小时访不到三五家，现今少了许多徒步翻沟的路程，我们家访的效率比起05年及之后也是大大提高喽。想到此，大家还是很开心的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未必</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 23:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi/</guid>
      <description>说起来，我参加助学家访也有十几个年头了，无论是严冬还是盛夏（家访一般挑寒暑假期的 时段偏多），短短的几天到一周，几乎连续不断地上山下山，经受一次与旅行、户外不完全 一样的生理和心理的考验和洗涤。
本年度的略阳家访定于端午节。相对于前两次，这次的气候气温更适宜。说来也巧，此次家 访距离我第一次到访略阳正好十年。
十年的变化当然非同小可，例如道路交通方便多了，为家访一户学生连续上下山七小时的情 况不会再发生了；学生及其家长对到访陌生人士的态度更谨慎了，搞清楚情况了心里才会踏 实；参与家访的志愿者更广泛更热情了，一位当地志愿者参访的交通工具也从当年的摩托车、 小面包车进步为SUV了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未必</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi.sync-conflict-20200618-191541-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 23:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi.sync-conflict-20200618-191541-w2acdwe/</guid>
      <description>说起来，我参加助学家访也有十几个年头了，无论是严冬还是盛夏（家访一般挑寒暑假期的时段偏多），短短的几天到一周，几乎连续不断地上山下山，经受一次与旅行、户外不完全一样的生理和心理的考验和洗涤。
本年度的略阳家访定于端午节。相对于前两次，这次的气候气温更适宜。说来也巧，此次家访距离我第一次到访略阳正好十年。
十年的变化当然非同小可，例如道路交通方便多了，为家访一户学生连续上下山七小时的情况不会再发生了；学生及其家长对到访陌生人士的态度更谨慎了，搞清楚情况了心里才会踏实；参与家访的志愿者更广泛更热情了，一位当地志愿者参访的交通工具也从当年的摩托车、小面包车进步为SUV了。
不变的是，所有受访的学生及其家长对我们访问者而言都是一次次触动和感染，他们的坚韧，他们的执着，他们的艰辛，他们的无奈，对我们都是难以忘怀的情感的跌宕和震撼。
  天不亮出门天黑了返回，短短几天就把一年的山都爬完了，说实话我都有点佩服我自己。但毕竟这样的旅行多了份责任少了份轻松，年届七旬还是会有力不从心之感。
所以，我决定好好珍惜本次家访，珍惜和所以新老志愿者们共处的日子；所以，我决定收起原本想偷懒不再写作业的念头，认认真真完成高考作文题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>