<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 日初</title>
    <link>https://sunrisesh.org/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 日初</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 a hugo theme by [themefisher](https://themefisher.com)</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 16:25:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sunrisesh.org/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020疫情渐散去，孩子们逐渐将迎来复学！</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 16:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020/</guid>
      <description>2020年的开端， 有些出人意料，有些令人无奈 大家在焦虑和等待中度过了无比揪心的三个月 而学生们在正常的寒假后，也已经居家学习一个半月了
孩子们何时复学 何时能投入正常学习 特别是高三的孩子们 能否以最好的状态参加高考 牵动了日初公益全体志愿者及捐助人的心
总算，在这春暖花开的三月时节 国内疫情有了云开见日的好迹象 日初公益对接的几所学校 也渐渐有了复学的消息</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020疫情渐散去，孩子们逐渐将迎来复学！</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020.sync-conflict-20200618-185917-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 16:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020.sync-conflict-20200618-185917-w2acdwe/</guid>
      <description>2020年的开端，有些出人意料，有些令人无奈大家在焦虑和等待中度过了无比揪心的三个月而学生们在正常的寒假后，也已经居家学习一个半月了
孩子们何时复学何时能投入正常学习特别是高三的孩子们能否以最好的状态参加高考牵动了日初公益全体志愿者及捐助人的心
总算，在这春暖花开的三月时节国内疫情有了云开见日的好迹象日初公益对接的几所学校也渐渐有了复学的消息
高三的孩子们即将最先重返校园！！ 陕西略阳高三的学生3月30日即将返校！
四川叙永高三的学生4月1日即将返校！
  连云港的石梁河中学，近日县长正在督察学校开学准备工作！连云港初三高三3月29日到校，初一初二高一高二4月7号开学！
大连的资深认捐人、志愿者高老师说他捐助的叙永的孩子天天上网课每周末他都会和孩子聊一会儿问问学习情况还会给孩子寄些孩子需要的学习材料他说希望疫情散去后还能回到山区去看看孩子们希望捐助的孩子们今年考学都能顺利</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平凡的世界</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:32:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld/</guid>
      <description>记忆里， 金灿灿的烈日、黑漆漆的陋室、 散落的衣服书本、沉默不语的少女……
感受中， 没有跌宕的心潮澎湃，只是些五味杂陈， 一句“this is life” 好像就能概括一切， 可心却似乎难以平静.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平凡的世界</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld.sync-conflict-20200618-190200-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:32:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld.sync-conflict-20200618-190200-w2acdwe/</guid>
      <description>记忆里， 金灿灿的烈日、黑漆漆的陋室、 散落的衣服书本、沉默不语的少女……
感受中， 没有跌宕的心潮澎湃，只是些五味杂陈， 一句“this is life” 好像就能概括一切， 可心却似乎难以平静.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真实的自我</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_truemyself/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 23:09:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_truemyself/</guid>
      <description>每个人都有个真实的自我，我相信每个人在成长的道路上都能发现真实的自己，也许有时候我们会找不到哪一个是真实的你，比如在去陕西略阳家访前的我…
非常感谢“日初”这个团队给予的机会，因为有了这样一次切身感受，让我重新认识了生活给予我的远比失去的多得多，让我发自心底地感谢我现在所拥有的一切。
略阳之行，让我看到了不一样的人生，山里的孩子朴实、善良，从他们闪烁的眼神中看到了对外面世界的渴望。
家访第一天，当我走进孩子家那一刻，我的眼泪就在眼眶里打转。孩子是个长相俊朗，个子不算高的男孩，家里唯一健全的就是爷爷，妈妈因为宫颈癌在他六岁时就走了，爸爸是个“老好人”，奶奶也是有点儿不太灵光。我们进到家里，因为本着对捐助者负责的原则，我们团队几人进到房子里拍照，打探。说实话我真的不敢相信，这是可以居住的环境，房子里黑压压一片，杂乱不堪。何谓床？我不知道。带着这样的疑问，我们坐在院子里跟爷爷和小高同学把家里的具体情况一一了解。（因为家访前一晚，我们此次团队的负责人，槿柔姐，汉子大哥和高老师就给我们做了家访志愿者培训。）了解完所有的信息，我们从小高家出来后，我跟同行的巧姐和高老师说：太惨了，怎么现在还会有这样的情况呢？说实话，在家访前，我做了心理准备，这里孩子苦，家里贫困，但是让我深入到这些贫困孩子的家庭，我还是被震撼了……
当即把这些照片发给婆婆，让她给我的女儿看。我希望生活在大城市的女儿，能够明白自己是有多么地幸福，以后幼儿园有义卖活动也会尽量带她参与，让她把爱的种子深植于心，长大后成为像槿柔姐、高老师和汉子大哥一样有大爱的人（为了公益事业，不惜放弃自己休息时间）
还有一个叫小惠的孩子，让我记忆犹新。在巧姐、高老师我们和她沟通家里人员情况时，问到妈妈。她不假思索地说妈妈死了，后来我们跟奶奶沟通才得知，原来她妈妈不堪忍受贫穷，生下她没多久就离开了。孩子学习很好，但我知道，学习再好，如果心理不健康，对她日后的生活和工作都不会有好处……当下心里已经决定，这个孩子我要资助，因为我是妈妈，我看到了一个孩子说出这样的狠话，意味着她有多么需要妈妈的爱…
短短的两天家访时间，冲刷了我的心灵，让我明白：不用去想昨天发生了什么事情，不去焦虑明天可能会发生什么，让我们的心灵活在当下，哪怕几分钟，几秒钟，就会发现这才是真正的自我，真正的自由。
我相信我们的团队精神，我也会一直跟着槿柔姐、高老师等前辈的步伐，做好志愿者工作，把爱传递下去…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒲公英的爱</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:14:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai/</guid>
      <description>【写在前面】
远远地逃离工作，我打着北上出差的幌子，开启西行的家访行程。虽然家访过多次， 略阳也不是第一次去，可激动的心情却如初次。
为了湘子门青年旅社的体验，为了完成夜游古城墙的心愿，也为了聆听汉子大哥睿 智的人生感悟，我提前翘了一天班，背起背包带上我的泰迪熊先行飞抵西安。当飞 机一离开地面，心情便也跟着飞了起来，像极了儿时逃课而未被发现的感觉，带着 一种窃喜和兴奋。到达第一站，湘子门青年旅社令我惊艳，在古镇城墙上与汉子大 哥有一搭没一搭的闲聊，陌生的城市，熟悉的朋友，体会了久违的放空和慢生活。 生命的韧，应该就在这张弛之间吧。
【略阳家访】D1，多云🌥转晴☀️a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒲公英的爱</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai.sync-conflict-20200618-190230-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:14:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai.sync-conflict-20200618-190230-w2acdwe/</guid>
      <description>【写在前面】
远远地逃离工作，我打着北上出差的幌子，开启西行的家访行程。虽然家访过多次，略阳也不是第一次去，可激动的心情却如初次。
为了湘子门青年旅社的体验，为了完成夜游古城墙的心愿，也为了聆听汉子大哥睿智的人生感悟，我提前翘了一天班，背起背包带上我的泰迪熊先行飞抵西安。当飞机一离开地面，心情便也跟着飞了起来，像极了儿时逃课而未被发现的感觉，带着一种窃喜和兴奋。到达第一站，湘子门青年旅社令我惊艳，在古镇城墙上与汉子大哥有一搭没一搭的闲聊，陌生的城市，熟悉的朋友，体会了久违的放空和慢生活。生命的韧，应该就在这张弛之间吧。
【略阳家访】D1，多云🌥转晴☀️a
早晨6:30出发进山，天公也是疼惜我们，给了我们一个无阳无雨微风习习的好天气，加之老肺力荐的“略阳最好吃面皮”垫饱肚子，想着一定能扛到晚上下山吧。我们这支小分队有汉子大哥、老肺、小蚂蚁和我，虽说是老中青三代，好在大家相熟，沿路聊着前五年来的家访趣事，足够调剂山路十八弯的摇摆之累。第一天要家访的学生家庭主要集中在三个镇：黑河镇、何家岩镇、硖口驿镇。
因为顺路，我们先回访了黑河镇的小沣家。这个19岁的少年，身高体格看上去却像个13岁左右的孩子，家境的问题和学习的双重压力已让小沣过早地患上了抑郁症，以致影响到正常的课程都无法完成，常常要请假回家休养。无奈的父母只能想办法送他去好一点的市立医院看病，就医问药成了小沣的日常。看着妈妈焦虑的面容，除了宽慰开解的话语，不知还能做些什么。
  离开小沣家没多远，遇到一位村里的干部，我们问清社与社、沟与沟之间的地理关系，调整家访顺序后出发去往下一个家访对象小华家。这是一个六口之家，虽说家中有外债尚未还完，好在家人全都健康无疾，姐姐马上大学毕业，爸爸勤劳朴实。相信集全家之力还是可以供养小华顺利完成学业的，这在家访中算是情况比较好的家庭了。
  即便是同一个村，户与户之间还相隔着不同山头、不同沟，才有这家访路上的爬山翻沟和十八弯。这几年政府为了能尽快地摘掉贫困县的帽子，除了经济上精准扶贫、还实施了健康扶贫的战略，家家户户的墙上都挂着一个印有“小康路上不落下一个人——习近平”字样的灰黑色手提包，整齐划一。相较两年前家访时，最明显的变化就是道路的铺设修建，过去很多不通车的地方现在都可以通达了，交通便利了许多，山民们进出沟也变得快捷方便，各种生活物资的采购运输成本也相应降下来了。记得05年家访那会儿，一天十几个小时访不到三五家，现今少了许多徒步翻沟的路程，我们家访的效率比起05年及之后也是大大提高喽。想到此，大家还是很开心的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未必</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 23:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi/</guid>
      <description>说起来，我参加助学家访也有十几个年头了，无论是严冬还是盛夏（家访一般挑寒暑假期的 时段偏多），短短的几天到一周，几乎连续不断地上山下山，经受一次与旅行、户外不完全 一样的生理和心理的考验和洗涤。
本年度的略阳家访定于端午节。相对于前两次，这次的气候气温更适宜。说来也巧，此次家 访距离我第一次到访略阳正好十年。
十年的变化当然非同小可，例如道路交通方便多了，为家访一户学生连续上下山七小时的情 况不会再发生了；学生及其家长对到访陌生人士的态度更谨慎了，搞清楚情况了心里才会踏 实；参与家访的志愿者更广泛更热情了，一位当地志愿者参访的交通工具也从当年的摩托车、 小面包车进步为SUV了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未必</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi.sync-conflict-20200618-191541-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 23:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi.sync-conflict-20200618-191541-w2acdwe/</guid>
      <description>说起来，我参加助学家访也有十几个年头了，无论是严冬还是盛夏（家访一般挑寒暑假期的时段偏多），短短的几天到一周，几乎连续不断地上山下山，经受一次与旅行、户外不完全一样的生理和心理的考验和洗涤。
本年度的略阳家访定于端午节。相对于前两次，这次的气候气温更适宜。说来也巧，此次家访距离我第一次到访略阳正好十年。
十年的变化当然非同小可，例如道路交通方便多了，为家访一户学生连续上下山七小时的情况不会再发生了；学生及其家长对到访陌生人士的态度更谨慎了，搞清楚情况了心里才会踏实；参与家访的志愿者更广泛更热情了，一位当地志愿者参访的交通工具也从当年的摩托车、小面包车进步为SUV了。
不变的是，所有受访的学生及其家长对我们访问者而言都是一次次触动和感染，他们的坚韧，他们的执着，他们的艰辛，他们的无奈，对我们都是难以忘怀的情感的跌宕和震撼。
  天不亮出门天黑了返回，短短几天就把一年的山都爬完了，说实话我都有点佩服我自己。但毕竟这样的旅行多了份责任少了份轻松，年届七旬还是会有力不从心之感。
所以，我决定好好珍惜本次家访，珍惜和所以新老志愿者们共处的日子；所以，我决定收起原本想偷懒不再写作业的念头，认认真真完成高考作文题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>