<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随笔 on 日初</title><link>https://www.sunrisesh.org/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>Recent content in 随笔 on 日初</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;copy; 2020 a hugo theme by [themefisher](https://themefisher.com)</copyright><lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 16:25:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sunrisesh.org/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2020疫情渐散去，孩子们逐渐将迎来复学！</title><link>https://www.sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 16:25:00 -0500</pubDate><guid>https://www.sunrisesh.org/blog/returning_to_school_2020/</guid><description>2020年的开端， 有些出人意料，有些令人无奈 大家在焦虑和等待中度过了无比揪心的三个月 而学生们在正常的寒假后，也已经居家学习一个半月了
孩子们何时复学 何时能投入正常学习 特别是高三的孩子们 能否以最好的状态参加高考 牵动了日初公益全体志愿者及捐助人的心
总算，在这春暖花开的三月时节 国内疫情有了云开见日的好迹象 日初公益对接的几所学校 也渐渐有了复学的消息</description></item><item><title>平凡的世界</title><link>https://www.sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:32:00 -0500</pubDate><guid>https://www.sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld/</guid><description>记忆里， 金灿灿的烈日、黑漆漆的陋室、 散落的衣服书本、沉默不语的少女……
感受中， 没有跌宕的心潮澎湃，只是些五味杂陈， 一句“this is life” 好像就能概括一切， 可心却似乎难以平静.</description></item><item><title>真实的自我</title><link>https://www.sunrisesh.org/blog/jfbj_truemyself/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 23:09:00 -0500</pubDate><guid>https://www.sunrisesh.org/blog/jfbj_truemyself/</guid><description>每个人都有个真实的自我，我相信每个人在成长的道路上都能发现真实的自己，也许有时候我们会找不到哪一个是真实的你，比如在去陕西略阳家访前的我…
非常感谢“日初”这个团队给予的机会，因为有了这样一次切身感受，让我重新认识了生活给予我的远比失去的多得多，让我发自心底地感谢我现在所拥有的一切。
略阳之行，让我看到了不一样的人生，山里的孩子朴实、善良，从他们闪烁的眼神中看到了对外面世界的渴望。
家访第一天，当我走进孩子家那一刻，我的眼泪就在眼眶里打转。孩子是个长相俊朗，个子不算高的男孩，家里唯一健全的就是爷爷，妈妈因为宫颈癌在他六岁时就走了，爸爸是个“老好人”，奶奶也是有点儿不太灵光。我们进到家里，因为本着对捐助者负责的原则，我们团队几人进到房子里拍照，打探。说实话我真的不敢相信，这是可以居住的环境，房子里黑压压一片，杂乱不堪。何谓床？我不知道。带着这样的疑问，我们坐在院子里跟爷爷和小高同学把家里的具体情况一一了解。（因为家访前一晚，我们此次团队的负责人，槿柔姐，汉子大哥和高老师就给我们做了家访志愿者培训。）了解完所有的信息，我们从小高家出来后，我跟同行的巧姐和高老师说：太惨了，怎么现在还会有这样的情况呢？说实话，在家访前，我做了心理准备，这里孩子苦，家里贫困，但是让我深入到这些贫困孩子的家庭，我还是被震撼了……
当即把这些照片发给婆婆，让她给我的女儿看。我希望生活在大城市的女儿，能够明白自己是有多么地幸福，以后幼儿园有义卖活动也会尽量带她参与，让她把爱的种子深植于心，长大后成为像槿柔姐、高老师和汉子大哥一样有大爱的人（为了公益事业，不惜放弃自己休息时间）
还有一个叫小惠的孩子，让我记忆犹新。在巧姐、高老师我们和她沟通家里人员情况时，问到妈妈。她不假思索地说妈妈死了，后来我们跟奶奶沟通才得知，原来她妈妈不堪忍受贫穷，生下她没多久就离开了。孩子学习很好，但我知道，学习再好，如果心理不健康，对她日后的生活和工作都不会有好处……当下心里已经决定，这个孩子我要资助，因为我是妈妈，我看到了一个孩子说出这样的狠话，意味着她有多么需要妈妈的爱…
短短的两天家访时间，冲刷了我的心灵，让我明白：不用去想昨天发生了什么事情，不去焦虑明天可能会发生什么，让我们的心灵活在当下，哪怕几分钟，几秒钟，就会发现这才是真正的自我，真正的自由。
我相信我们的团队精神，我也会一直跟着槿柔姐、高老师等前辈的步伐，做好志愿者工作，把爱传递下去…</description></item><item><title>蒲公英的爱</title><link>https://www.sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai/</link><pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:14:00 -0500</pubDate><guid>https://www.sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai/</guid><description>【写在前面】
远远地逃离工作，我打着北上出差的幌子，开启西行的家访行程。虽然家访过多次， 略阳也不是第一次去，可激动的心情却如初次。
为了湘子门青年旅社的体验，为了完成夜游古城墙的心愿，也为了聆听汉子大哥睿 智的人生感悟，我提前翘了一天班，背起背包带上我的泰迪熊先行飞抵西安。当飞 机一离开地面，心情便也跟着飞了起来，像极了儿时逃课而未被发现的感觉，带着 一种窃喜和兴奋。到达第一站，湘子门青年旅社令我惊艳，在古镇城墙上与汉子大 哥有一搭没一搭的闲聊，陌生的城市，熟悉的朋友，体会了久违的放空和慢生活。 生命的韧，应该就在这张弛之间吧。
【略阳家访】D1，多云🌥转晴☀️a</description></item><item><title>未必</title><link>https://www.sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 23:25:00 -0500</pubDate><guid>https://www.sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi/</guid><description>说起来，我参加助学家访也有十几个年头了，无论是严冬还是盛夏（家访一般挑寒暑假期的 时段偏多），短短的几天到一周，几乎连续不断地上山下山，经受一次与旅行、户外不完全 一样的生理和心理的考验和洗涤。
本年度的略阳家访定于端午节。相对于前两次，这次的气候气温更适宜。说来也巧，此次家 访距离我第一次到访略阳正好十年。
十年的变化当然非同小可，例如道路交通方便多了，为家访一户学生连续上下山七小时的情 况不会再发生了；学生及其家长对到访陌生人士的态度更谨慎了，搞清楚情况了心里才会踏 实；参与家访的志愿者更广泛更热情了，一位当地志愿者参访的交通工具也从当年的摩托车、 小面包车进步为SUV了。</description></item></channel></rss>