<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>家访笔记 on 日初</title>
    <link>https://sunrisesh.org/categories/%E5%AE%B6%E8%AE%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 家访笔记 on 日初</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 a hugo theme by [themefisher](https://themefisher.com)</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2019 16:25:00 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sunrisesh.org/categories/%E5%AE%B6%E8%AE%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>燃</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jf-ran/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jf-ran/</guid>
      <description>这是一篇迟到的文章，距7月底的叙永家访已近两月，每欲提笔时，总找不到一个准确的词 去概括这次经历，用来作为我的文章命题。笔记本开了又合，合了再开，太多的画面与记忆 浮现出来。第一次一个人远行，第一次和陌生的队友合作，第一次看到那样的生存环境……忐 忑、欣喜、震撼，各种心情渐浮而出。现在，我还是决定将这次见闻和感受真实地记录下来， 希望这段记忆永远年轻，希望能有更多的人了解日初公益
 至队友 叙永家访最初的感受是我的队友。只身前往重庆的飞机上，我一直在想这是一个怎样的团队？ 我能融入到集体中吗？这样的自费家访是值得的吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>燃</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jf-ran.sync-conflict-20200618-191516-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jf-ran.sync-conflict-20200618-191516-w2acdwe/</guid>
      <description>这是一篇迟到的文章，距7月底的叙永家访已近两月，每欲提笔时，总找不到一个准确的词去概括这次经历，用来作为我的文章命题。笔记本开了又合，合了再开，太多的画面与记忆浮现出来。第一次一个人远行，第一次和陌生的队友合作，第一次看到那样的生存环境……忐忑、欣喜、震撼，各种心情渐浮而出。现在，我还是决定将这次见闻和感受真实地记录下来，希望这段记忆永远年轻，希望能有更多的人了解日初公益
 至队友 叙永家访最初的感受是我的队友。只身前往重庆的飞机上，我一直在想这是一个怎样的团队？我能融入到集体中吗？这样的自费家访是值得的吗？
怀着忐忑的心情和队友们汇合，看见大家热情的微笑和自然的问好，悬着的心终于安稳归位了。“高三的孩子没有放假回家，还在学校补习。”“那我们先去见孩子吧……”辗转一天，晚上九点半才开始吃晚饭的我们，断断续续地听见队长小米在和当地的志愿者老师们交流。身旁参与过家访的队友说，我们要趁夜开始家访了。话音未落，队长和当地志愿者已在一旁商量起了人员安排和路线。作为第一次参与家访的菜鸟，刚刚结束14个小时颠簸的我，此时脑回路已经完全跟不上了。印象最深的画面：大家收起说笑，快速走出饭馆，接过队长匆匆往返客栈取来的登记表和小礼物，走向各自的车前往一中和三中。此时脑海中出现了一个词：高效。对，这是一个高效的团队。反应迅速，服从指挥。
夜访回来已经零点，我们在队长的房间集合，进行家访培训，作为新人的我听得格外仔细，培训包括了家访注意事项，家访队员分工安排等。“家访一定要见到孩子本人，需要和孩子沟通，了解真实情况。……大家一定要多看看家里情况，走访邻居，有疑问当场解决，要对捐助人的每一分钱负责，要让真正有需要的孩子得到帮助，这也是我们家访和回访的目的……”。
“要对捐助人的每一分钱负责，要让真正有需要的孩子得到帮助”，这一句话在寂静的夜里格外地清晰，也深深地刻在我的心里。当初选择点对点的捐助，就是想着每一分钱都用在孩子身上。负责，这是一个负责的团队。我对这个团队油然起敬。
三天的家访，第一天气温最高，手机拿出来拍两张照就开始烫手了。认识我的人都知道我不怕热，南京这种火炉城市不开空调也是可以过的，但这一天，我的汗就几乎没有干过。
也许是因为天太热，也许是因为路上的石子，有一个组的车连续两天爆胎。我们组也因路窄，解老师的车在掉头时擦坏了保险杠，为了让我们在烈日下少走点路，车在没有硬化的山路上颠到了底盘。活泼健谈的队友辣辣，一上车却变得非常“安静”，且不看她僵直的坐姿，凝重的表情，光凭透过身旁的空气，都完全可以感受到她正努力对抗着晕车。即便是这样，每当车一停稳，她总会细心地检查一下家访需要的物品，下车后马上投入工作，和孩子交流、核对信息时都一丝不苟，事无巨细。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平凡的世界</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:32:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld/</guid>
      <description>记忆里， 金灿灿的烈日、黑漆漆的陋室、 散落的衣服书本、沉默不语的少女……
感受中， 没有跌宕的心潮澎湃，只是些五味杂陈， 一句“this is life” 好像就能概括一切， 可心却似乎难以平静.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平凡的世界</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld.sync-conflict-20200618-190200-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:32:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_normalworld.sync-conflict-20200618-190200-w2acdwe/</guid>
      <description>记忆里， 金灿灿的烈日、黑漆漆的陋室、 散落的衣服书本、沉默不语的少女……
感受中， 没有跌宕的心潮澎湃，只是些五味杂陈， 一句“this is life” 好像就能概括一切， 可心却似乎难以平静.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真实的自我</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_truemyself/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 23:09:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_truemyself/</guid>
      <description>每个人都有个真实的自我，我相信每个人在成长的道路上都能发现真实的自己，也许有时候我们会找不到哪一个是真实的你，比如在去陕西略阳家访前的我…
非常感谢“日初”这个团队给予的机会，因为有了这样一次切身感受，让我重新认识了生活给予我的远比失去的多得多，让我发自心底地感谢我现在所拥有的一切。
略阳之行，让我看到了不一样的人生，山里的孩子朴实、善良，从他们闪烁的眼神中看到了对外面世界的渴望。
家访第一天，当我走进孩子家那一刻，我的眼泪就在眼眶里打转。孩子是个长相俊朗，个子不算高的男孩，家里唯一健全的就是爷爷，妈妈因为宫颈癌在他六岁时就走了，爸爸是个“老好人”，奶奶也是有点儿不太灵光。我们进到家里，因为本着对捐助者负责的原则，我们团队几人进到房子里拍照，打探。说实话我真的不敢相信，这是可以居住的环境，房子里黑压压一片，杂乱不堪。何谓床？我不知道。带着这样的疑问，我们坐在院子里跟爷爷和小高同学把家里的具体情况一一了解。（因为家访前一晚，我们此次团队的负责人，槿柔姐，汉子大哥和高老师就给我们做了家访志愿者培训。）了解完所有的信息，我们从小高家出来后，我跟同行的巧姐和高老师说：太惨了，怎么现在还会有这样的情况呢？说实话，在家访前，我做了心理准备，这里孩子苦，家里贫困，但是让我深入到这些贫困孩子的家庭，我还是被震撼了……
当即把这些照片发给婆婆，让她给我的女儿看。我希望生活在大城市的女儿，能够明白自己是有多么地幸福，以后幼儿园有义卖活动也会尽量带她参与，让她把爱的种子深植于心，长大后成为像槿柔姐、高老师和汉子大哥一样有大爱的人（为了公益事业，不惜放弃自己休息时间）
还有一个叫小惠的孩子，让我记忆犹新。在巧姐、高老师我们和她沟通家里人员情况时，问到妈妈。她不假思索地说妈妈死了，后来我们跟奶奶沟通才得知，原来她妈妈不堪忍受贫穷，生下她没多久就离开了。孩子学习很好，但我知道，学习再好，如果心理不健康，对她日后的生活和工作都不会有好处……当下心里已经决定，这个孩子我要资助，因为我是妈妈，我看到了一个孩子说出这样的狠话，意味着她有多么需要妈妈的爱…
短短的两天家访时间，冲刷了我的心灵，让我明白：不用去想昨天发生了什么事情，不去焦虑明天可能会发生什么，让我们的心灵活在当下，哪怕几分钟，几秒钟，就会发现这才是真正的自我，真正的自由。
我相信我们的团队精神，我也会一直跟着槿柔姐、高老师等前辈的步伐，做好志愿者工作，把爱传递下去…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒲公英的爱</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:14:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai/</guid>
      <description>【写在前面】
远远地逃离工作，我打着北上出差的幌子，开启西行的家访行程。虽然家访过多次， 略阳也不是第一次去，可激动的心情却如初次。
为了湘子门青年旅社的体验，为了完成夜游古城墙的心愿，也为了聆听汉子大哥睿 智的人生感悟，我提前翘了一天班，背起背包带上我的泰迪熊先行飞抵西安。当飞 机一离开地面，心情便也跟着飞了起来，像极了儿时逃课而未被发现的感觉，带着 一种窃喜和兴奋。到达第一站，湘子门青年旅社令我惊艳，在古镇城墙上与汉子大 哥有一搭没一搭的闲聊，陌生的城市，熟悉的朋友，体会了久违的放空和慢生活。 生命的韧，应该就在这张弛之间吧。
【略阳家访】D1，多云🌥转晴☀️a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒲公英的爱</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai.sync-conflict-20200618-190230-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:14:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_pgydeai.sync-conflict-20200618-190230-w2acdwe/</guid>
      <description>【写在前面】
远远地逃离工作，我打着北上出差的幌子，开启西行的家访行程。虽然家访过多次，略阳也不是第一次去，可激动的心情却如初次。
为了湘子门青年旅社的体验，为了完成夜游古城墙的心愿，也为了聆听汉子大哥睿智的人生感悟，我提前翘了一天班，背起背包带上我的泰迪熊先行飞抵西安。当飞机一离开地面，心情便也跟着飞了起来，像极了儿时逃课而未被发现的感觉，带着一种窃喜和兴奋。到达第一站，湘子门青年旅社令我惊艳，在古镇城墙上与汉子大哥有一搭没一搭的闲聊，陌生的城市，熟悉的朋友，体会了久违的放空和慢生活。生命的韧，应该就在这张弛之间吧。
【略阳家访】D1，多云🌥转晴☀️a
早晨6:30出发进山，天公也是疼惜我们，给了我们一个无阳无雨微风习习的好天气，加之老肺力荐的“略阳最好吃面皮”垫饱肚子，想着一定能扛到晚上下山吧。我们这支小分队有汉子大哥、老肺、小蚂蚁和我，虽说是老中青三代，好在大家相熟，沿路聊着前五年来的家访趣事，足够调剂山路十八弯的摇摆之累。第一天要家访的学生家庭主要集中在三个镇：黑河镇、何家岩镇、硖口驿镇。
因为顺路，我们先回访了黑河镇的小沣家。这个19岁的少年，身高体格看上去却像个13岁左右的孩子，家境的问题和学习的双重压力已让小沣过早地患上了抑郁症，以致影响到正常的课程都无法完成，常常要请假回家休养。无奈的父母只能想办法送他去好一点的市立医院看病，就医问药成了小沣的日常。看着妈妈焦虑的面容，除了宽慰开解的话语，不知还能做些什么。
  离开小沣家没多远，遇到一位村里的干部，我们问清社与社、沟与沟之间的地理关系，调整家访顺序后出发去往下一个家访对象小华家。这是一个六口之家，虽说家中有外债尚未还完，好在家人全都健康无疾，姐姐马上大学毕业，爸爸勤劳朴实。相信集全家之力还是可以供养小华顺利完成学业的，这在家访中算是情况比较好的家庭了。
  即便是同一个村，户与户之间还相隔着不同山头、不同沟，才有这家访路上的爬山翻沟和十八弯。这几年政府为了能尽快地摘掉贫困县的帽子，除了经济上精准扶贫、还实施了健康扶贫的战略，家家户户的墙上都挂着一个印有“小康路上不落下一个人——习近平”字样的灰黑色手提包，整齐划一。相较两年前家访时，最明显的变化就是道路的铺设修建，过去很多不通车的地方现在都可以通达了，交通便利了许多，山民们进出沟也变得快捷方便，各种生活物资的采购运输成本也相应降下来了。记得05年家访那会儿，一天十几个小时访不到三五家，现今少了许多徒步翻沟的路程，我们家访的效率比起05年及之后也是大大提高喽。想到此，大家还是很开心的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未必</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 23:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi/</guid>
      <description>说起来，我参加助学家访也有十几个年头了，无论是严冬还是盛夏（家访一般挑寒暑假期的 时段偏多），短短的几天到一周，几乎连续不断地上山下山，经受一次与旅行、户外不完全 一样的生理和心理的考验和洗涤。
本年度的略阳家访定于端午节。相对于前两次，这次的气候气温更适宜。说来也巧，此次家 访距离我第一次到访略阳正好十年。
十年的变化当然非同小可，例如道路交通方便多了，为家访一户学生连续上下山七小时的情 况不会再发生了；学生及其家长对到访陌生人士的态度更谨慎了，搞清楚情况了心里才会踏 实；参与家访的志愿者更广泛更热情了，一位当地志愿者参访的交通工具也从当年的摩托车、 小面包车进步为SUV了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未必</title>
      <link>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi.sync-conflict-20200618-191541-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 23:25:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://sunrisesh.org/blog/jfbj_weibi.sync-conflict-20200618-191541-w2acdwe/</guid>
      <description>说起来，我参加助学家访也有十几个年头了，无论是严冬还是盛夏（家访一般挑寒暑假期的时段偏多），短短的几天到一周，几乎连续不断地上山下山，经受一次与旅行、户外不完全一样的生理和心理的考验和洗涤。
本年度的略阳家访定于端午节。相对于前两次，这次的气候气温更适宜。说来也巧，此次家访距离我第一次到访略阳正好十年。
十年的变化当然非同小可，例如道路交通方便多了，为家访一户学生连续上下山七小时的情况不会再发生了；学生及其家长对到访陌生人士的态度更谨慎了，搞清楚情况了心里才会踏实；参与家访的志愿者更广泛更热情了，一位当地志愿者参访的交通工具也从当年的摩托车、小面包车进步为SUV了。
不变的是，所有受访的学生及其家长对我们访问者而言都是一次次触动和感染，他们的坚韧，他们的执着，他们的艰辛，他们的无奈，对我们都是难以忘怀的情感的跌宕和震撼。
  天不亮出门天黑了返回，短短几天就把一年的山都爬完了，说实话我都有点佩服我自己。但毕竟这样的旅行多了份责任少了份轻松，年届七旬还是会有力不从心之感。
所以，我决定好好珍惜本次家访，珍惜和所以新老志愿者们共处的日子；所以，我决定收起原本想偷懒不再写作业的念头，认认真真完成高考作文题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>