<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>成长手记 on 日初</title>
    <link>http://sunrisesh.org/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%89%8B%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 成长手记 on 日初</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 a hugo theme by [themefisher](https://themefisher.com)</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 22:46:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://sunrisesh.org/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%89%8B%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>生活无论好坏都是一种际遇</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/wxf_1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:46:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/wxf_1/</guid>
      <description>小时候，家里是全村最穷的。父亲年轻时因生活的打击，嗜酒如命，经常打骂我与母亲。母 亲在我还不太记事的时候就离开了家。家庭的离散，使我成了一个孤独的流浪者。我也曾抱 怨命运的不公，也曾如坠万丈深渊，摸索不到一丝光亮。但如今回首往昔岁月，却依旧有平 安与喜乐。
生活无论好坏都是一种际遇，困难的日子就咬牙坚持一下，总能看到希望。我上初中那年， 因为没有户口，不能去报到，我哭了很久，后来找了校长通融，才勉强入学。那几年，户籍 制度很严，我没有足够的材料，根本无法上户口。学校说没有户口只能上到初二，我也渐渐 失去希望，变得顽劣不堪。所幸成绩不是太差，老师十分关心我。为了帮我解决这个困难， 校长帮我向政府提交了一份书面报告，随后经过漫长的等待，时间定格在2014年4月12日， 那一天，我终于拥有了自己的身份，有了选择未来的机会。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活无论好坏都是一种际遇</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/wxf_1.sync-conflict-20200618-190343-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:46:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/wxf_1.sync-conflict-20200618-190343-w2acdwe/</guid>
      <description>小时候，家里是全村最穷的。父亲年轻时因生活的打击，嗜酒如命，经常打骂我与母亲。母亲在我还不太记事的时候就离开了家。家庭的离散，使我成了一个孤独的流浪者。我也曾抱怨命运的不公，也曾如坠万丈深渊，摸索不到一丝光亮。但如今回首往昔岁月，却依旧有平安与喜乐。
生活无论好坏都是一种际遇，困难的日子就咬牙坚持一下，总能看到希望。我上初中那年，因为没有户口，不能去报到，我哭了很久，后来找了校长通融，才勉强入学。那几年，户籍制度很严，我没有足够的材料，根本无法上户口。学校说没有户口只能上到初二，我也渐渐失去希望，变得顽劣不堪。所幸成绩不是太差，老师十分关心我。为了帮我解决这个困难，校长帮我向政府提交了一份书面报告，随后经过漫长的等待，时间定格在2014年4月12日，那一天，我终于拥有了自己的身份，有了选择未来的机会。
初中毕业，我顺利考上了高中，却受到了很多周围人的否定。他们说我家里没钱，根本上不起学，认为我应该出去打工，挣钱养活自己。听多了我也慢慢觉得，也许我就该这样认命算了。那，真是一个困苦的夏天。然而，也是那个夏天，我遇见了日初公益的叔叔阿姨，那是第一次真正走进我生活的一群人。不夸张地说，他们给我这个在迷途中挣扎的少年带来了希望，因为他们的出现，我想或许我还可以再努力试一试。我清楚地记得那天，他们来时大雨倾盆，走时天空清明澄澈。我始终坚信这个社会满了温柔与善意，而这些温柔和善意足够让一些人有勇气去改变自己的一生。
后来，我顺利上了高中。第二年夏天，日初公益的叔叔阿姨又来我们这里家访，我便跟着一起去了，他们不太懂我们这里的方言，我可以顺便帮他们做翻译，尽自己的一份力量。我是这个社会搀扶着长大的孩子，我也希望未来自己做一个对社会有用的人。我跟着他们认真丈量着脚下的距离，认真走过每家每户，也看到了很多像我一样家境贫寒却没有放弃努力的孩子。家访的几天让我受益匪浅，日初的叔叔阿姨让我发现原来还可以用这样的方式来过自己生活，实现自我的价值。对于像我一样的孩子而言，他们带走了随风而散的脚步，埋下的却是爱与希望的种子。
我一直觉得自己是一个不幸的人，命运和我开了一个玩笑，让我从小就与众不同，我能做的只有接受它，并与它斗争。于我而言，读书便是最幸运的一件事情，我喜欢学校，因为在这里我走上了一条与命运给我设定好的完全不同的路。我在这个社会的帮助下成长，心中的那些沟壑被慢慢填平，我也曾有过失望、难过、遗憾、失落甚至绝望，但却从未放弃对未来的向往。
现在，我是一名普普通通的大学生，不是很出众，也不是很出彩。但我喜欢这平凡而又闪闪发光的生活，这是一条我自己走出来的路，满怀善意、心中有爱、热爱生活。我也想把这份爱分享给他人。愿每一个像我一样的人都能走出生活的无可奈何。
少年的肩应该担起的是草长莺飞与清风明月。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捧着一颗心来，不带半根草去</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/xx_1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:41:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/xx_1/</guid>
      <description>我叫小秀 ，陕西略阳县人，早在2011年，我已经通过老肺叔叔，知道了当时的智人慧心组 织，并认识了沈峰哥哥。沈峰哥哥对我的帮助，大大减轻了家里的负担，让我安心完成了高 中学业。大三的那年暑假，受到沈哥哥的邀请，我去上海参加了智人慧心组织的年会，记得 当时年会的气氛温暖极了，那是一个充满了爱的大家庭。
大学毕业后，我回到了我的家乡略阳，成为了郭镇木瓜院小学的一名数学老师。从学校出来 回归学校，和孩子们的相处让我感觉很充实。我始终带着一颗“爱心”去工作，真心地关心爱 护孩子们，缩短师生之间的距离。这种爱，有对学生思想形成的正确引导，更有对学生生活 上实实在在的关心。陶行知先生的“捧着一颗心来，不带半根草去。”是我踏上老师之路后一 直铭记在心中的话。由于小学生普遍自理能力、自我约束力、自觉性都较差，很多都需要老 师代劳，我在坚持教好书的同时，也希望能做到育人。我时刻提醒自己，教育学生不是一朝 一夕的事，是一项长期的工作，需要足够的耐心。我从一年级开始带的班级，现在已经二年 级了，在各方面的表现都比较优秀，让我感到很欣慰。有时候学生会送我他们自己画的画作 为礼物，每次看到他们的笑脸，都让我更加坚定当老师的信念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捧着一颗心来，不带半根草去</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/xx_1.sync-conflict-20200618-191327-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:41:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/xx_1.sync-conflict-20200618-191327-w2acdwe/</guid>
      <description>我叫小秀 ，陕西略阳县人，早在2011年，我已经通过老肺叔叔，知道了当时的智人慧心组织，并认识了沈峰哥哥。沈峰哥哥对我的帮助，大大减轻了家里的负担，让我安心完成了高中学业。大三的那年暑假，受到沈哥哥的邀请，我去上海参加了智人慧心组织的年会，记得当时年会的气氛温暖极了，那是一个充满了爱的大家庭。
大学毕业后，我回到了我的家乡略阳，成为了郭镇木瓜院小学的一名数学老师。从学校出来回归学校，和孩子们的相处让我感觉很充实。我始终带着一颗“爱心”去工作，真心地关心爱护孩子们，缩短师生之间的距离。这种爱，有对学生思想形成的正确引导，更有对学生生活上实实在在的关心。陶行知先生的“捧着一颗心来，不带半根草去。”是我踏上老师之路后一直铭记在心中的话。由于小学生普遍自理能力、自我约束力、自觉性都较差，很多都需要老师代劳，我在坚持教好书的同时，也希望能做到育人。我时刻提醒自己，教育学生不是一朝一夕的事，是一项长期的工作，需要足够的耐心。我从一年级开始带的班级，现在已经二年级了，在各方面的表现都比较优秀，让我感到很欣慰。有时候学生会送我他们自己画的画作为礼物，每次看到他们的笑脸，都让我更加坚定当老师的信念。
时间过得真快，一转眼我和沈哥哥相识已经快十年了，当年的智人慧心也已经变成了如今的日初公益，但十几年来志愿者哥哥姐姐们的初心不变，自始至终在为了像我当年一样的孩子们积极努力。我也会像日初的哥哥姐姐们一样，用我的爱和责任感为孩子们铺好成长的路。很感谢这个组织，也非常感谢沈峰哥哥对我的帮助，希望日初的发展会越来越好！我也希望可以像沈哥哥一样帮助更多的孩子，让他们快乐成长！
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>其实，他们也都是普通人</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/average_humanbeings/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:34:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/average_humanbeings/</guid>
      <description>日初有这样一群人，他们，资助贫困山区的孩子，帮他们实现走出大山的梦想！他们，被贴 上许多闪闪发光的标签&amp;mdash;资助人！大城市的有钱人！善人！好人！恩人！………
我出生于农村，父母都是普普通通的农民，家里唯一的收入，更确切地说应该是家里唯一的 糊口之道就是种地，仅能糊口无法变现的种地营生加上父亲多年的顽疾，家里真的是一穷二 白。也因没钱交那几十块钱的学费，哥哥姐姐被迫早早辍学，只剩我一人苦苦挣扎。继续上 学？家里入不敷出！辍学回家？对不起哥哥姐姐让给我的读书机会，况且学习成绩还行怎能 甘心？就在这个时候，也是机缘巧合，在当地志愿者和老师的推荐下，我得到了“陈阿姨”的 资助，帮我顺利完成了高中学业，我和陈阿姨的缘份便由此开始。
起初，因为没见过陈阿姨，平时的联系就是写信打电话，我心中一直有一些好奇，她是怎样 的一个人？她为什么帮我？她长的啥样子？她是不是哪个大公司的老总？……在我心中，她的 形象一直是“高大伟岸”的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>其实，他们也都是普通人</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/average_humanbeings.sync-conflict-20200618-190115-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:34:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/average_humanbeings.sync-conflict-20200618-190115-w2acdwe/</guid>
      <description>日初有这样一群人，他们，资助贫困山区的孩子，帮他们实现走出大山的梦想！他们，被贴上许多闪闪发光的标签&amp;mdash;资助人！大城市的有钱人！善人！好人！恩人！………
我出生于农村，父母都是普普通通的农民，家里唯一的收入，更确切地说应该是家里唯一的糊口之道就是种地，仅能糊口无法变现的种地营生加上父亲多年的顽疾，家里真的是一穷二白。也因没钱交那几十块钱的学费，哥哥姐姐被迫早早辍学，只剩我一人苦苦挣扎。继续上学？家里入不敷出！辍学回家？对不起哥哥姐姐让给我的读书机会，况且学习成绩还行怎能甘心？就在这个时候，也是机缘巧合，在当地志愿者和老师的推荐下，我得到了“陈阿姨”的资助，帮我顺利完成了高中学业，我和陈阿姨的缘份便由此开始。
起初，因为没见过陈阿姨，平时的联系就是写信打电话，我心中一直有一些好奇，她是怎样的一个人？她为什么帮我？她长的啥样子？她是不是哪个大公司的老总？……在我心中，她的形象一直是“高大伟岸”的。
高二的那一年，我第一次见到了她本人，她那一年又来略阳家访，特地来学校看我，还带给我一部手机（我人生的第一部手机）和许多礼物，但是因为当时我太紧张（源于自卑也可能是想讨好又怕出错），我居然没看清她的样子！
高考结束后，因为考试发挥失常，结果并不如意，陈阿姨多次打电话安慰我，讲故事开导我，帮我筹划未来并陪我等考试结果……陈阿姨让我感受到了长姐慈母般的关怀，突然觉得她也很“平易近人&amp;rdquo;！
大学期间，我和陈阿姨联系得多了，彼此越来越熟，她再回到略阳家访，我便申请一起参加。那之后的每次家访，我当起了她的小跟班，只要她来我一定回去给她背包，给她摘瓢儿，帮她“偷”樱桃，拉着她走山路，陪她唠嗑儿………她呢，也不客气，“逼我”叫她陈姐姐！于是，“陈阿姨”就变成了“陈姐姐”！
转眼间我已经工作好几年了，我和陈姐姐相识也已经快10年了，我们关系越来越好，因为陈姐姐叫起来太过生分，通过我一些小恩小惠的贿赂（寄点当地的时令特产），我就改口叫她“老姐”，虽然一开始她是拒绝的，但毕竟吃人嘴短，她后来也就慢慢接受了。最近，我老姐果然是越来越不生分了，直接加入了七大姑八大姨的行列，开始逼问我啥时结婚生子！每次她问，我就笑着敷衍她，“不急，等你把我结婚的份子钱准备好了就结”。
这就是我和老姐的故事，从一开始的陌生紧张到现在的无话不说，这么多年的相处，当年对她“高大伟岸”的想象早已褪去，我渐渐意识到，我的老姐和我们大多数人一样，就是一个普通人。
他们也都有烦心的工作，都有需要照顾的父母子女，都渴望以心交心的真诚感情。他们不是百万富翁，也没有花不完的钱和空闲时间。他们只是因为同一追求，而放弃了休假、放弃了玩乐，挤出陪家人的时间来不远万里的大山寻找和帮助我们贫困学子的一群普通好心人而已。
我妈常和我说，人家和咱非亲非故，却出钱帮你上学，咱农村人没啥能感谢人家的，你逢年过节多给打打电话也是咱的一片心意。是的，不管通过哪种方式，只要彼此理解，彼此真心以待，我们可以是朋友，更应该是亲人。像我和我的老姐一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要忘记那些走路上学的孩子</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/walktoschool/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:31:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/walktoschool/</guid>
      <description>随着经济的发展，中国日渐国富民强，特别是这几年大力推行脱贫攻坚工作后，全国几乎所 有的农村村屯道路均已全部通行车辆并硬化，河道也建起了桥梁，农村孩子上学的道路变得 便利、安全，有条件的家庭甚至可以开车接送孩子上下学，彻底告别了那个走路上学的年代。
2018年3月份，经上级县委党委政府安排，我被调遣到我县林溪镇水团村驻村，担任该村脱 贫攻坚（乡村振兴）驻村工作队员。我们工作队经过进村入户调研，发现该村有一条上坡路 崎岖湿滑、坡度陡峭，全长约1800米，高约200多米的山路。这条路是代布屯20几位学生走 路上学和村民上山劳作必经之路。下雨天，那里险象环生，学生上下学十分危险，更不必说 村民挑着担子爬上爬下了。于是，我们立即将情况上报、请示上级政府，申请利用扶贫专项 资金进行硬化这条上学路。经过一个多月的时间，硬化工程顺利竣工，终于解决了一项村民 们“燃眉之急”的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要忘记那些走路上学的孩子</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/walktoschool.sync-conflict-20200618-190511-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:31:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/walktoschool.sync-conflict-20200618-190511-w2acdwe/</guid>
      <description>随着经济的发展，中国日渐国富民强，特别是这几年大力推行脱贫攻坚工作后，全国几乎所有的农村村屯道路均已全部通行车辆并硬化，河道也建起了桥梁，农村孩子上学的道路变得便利、安全，有条件的家庭甚至可以开车接送孩子上下学，彻底告别了那个走路上学的年代。
2018年3月份，经上级县委党委政府安排，我被调遣到我县林溪镇水团村驻村，担任该村脱贫攻坚（乡村振兴）驻村工作队员。我们工作队经过进村入户调研，发现该村有一条上坡路崎岖湿滑、坡度陡峭，全长约1800米，高约200多米的山路。这条路是代布屯20几位学生走路上学和村民上山劳作必经之路。下雨天，那里险象环生，学生上下学十分危险，更不必说村民挑着担子爬上爬下了。于是，我们立即将情况上报、请示上级政府，申请利用扶贫专项资金进行硬化这条上学路。经过一个多月的时间，硬化工程顺利竣工，终于解决了一项村民们“燃眉之急”的事情。
改造前： 改造后: 国家富强，百姓之福。可是随着生活环境越来越好，现在农村孩子却出现了一个怪现象&amp;mdash;- 那就是普遍“厌学”了。没有了以前农村孩子充满求知的眼神，也没有了吃苦耐劳的品质，没有了读书郎纯粹的心了。我们这一代80后90后，回想自己独自走路上学的时光，虽然一路艰辛，却始终很珍惜也很感恩能够有机会踏进校园，有机会接收高等教育，有机会走出穷山僻壤去见识更广阔的世界。
有一天，我打开电视想随便看看，无意中看到了《走路上学》这部电影，电影是真人真事改编，电影的主人公是生活在云南怒江边上的瓦娃和娜香姐弟俩，瓦娃是一个7岁的傈僳族孩子，他对于姐姐娜香每天能和小伙伴一起溜索过江读书好生羡慕。妈妈坚持要瓦娃等在外打工的爸爸回来带着才可以溜索，可是在外打工的爸爸却迟迟不回。电影里的孩子，为了到江对面的学校去上学，不得不每天命悬一线，溜索过江。对他们来说，能走路上学都变成了一种奢侈。
谁也想不到，有一天姐姐娜香为赶着给弟弟送一双新鞋回来，在回家的路上失手从溜索上坠落江中死去&amp;hellip;&amp;hellip;后来，当地政府为了孩子们能够安全地上学，为村里建起了跨江大桥，弟弟瓦娃也终于踏上了索桥，如愿以偿可以去对岸的学校上学了，可再也没有了姐姐的陪伴&amp;hellip;&amp;hellip;
看完电影后，我陷入了沉思。这是一段刻骨铭心的故事，几个励志少年的故事，看似与我无关，却唤醒了我儿时求学的回忆，想起了小时候每天走路上学的时光。虽然当时觉得辛苦，可是回头看看，才意识到自己是多么地幸运。希望那些厌学的孩子们都能看看这部电影，明白自己的好生活得来不易，世界上还有许多孩子并没有我们这么幸运。我们在生活中逐渐学习养成坚韧不拔、乐观坚强和吃苦耐劳的品质，同时也要懂得珍惜现在，珍惜身边的事物，和感恩一路走来帮助自己的亲朋好友，不要忘记那个“走路上学”的年代！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多读书，多经历</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/readmore/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:31:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/readmore/</guid>
      <description>我们都知道或者总听人说起， 人的一生应当这样度过：当他回首往事时，不会因虚度年华而悔恨，也不会因碌碌无为而愧疚。 我们总有人或反对或同意
却不知道，对于有一部分人，他们是不同的情况 或没听说过、或是不懂、或者不在意、或者是根本无意识 为什么需要悔恨或遗憾 明明是常规操作， 就是正常生活，大家都是这样过来的。
……
我盼望有朝一日，所有小孩子都能有机会，像我一样，选择不为碌碌无为而羞愧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多读书，多经历</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/readmore.sync-conflict-20200618-191311-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:31:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/readmore.sync-conflict-20200618-191311-w2acdwe/</guid>
      <description>我们都知道或者总听人说起，人的一生应当这样度过：当他回首往事时，不会因虚度年华而悔恨，也不会因碌碌无为而愧疚。我们总有人或反对或同意
却不知道，对于有一部分人，他们是不同的情况或没听说过、或是不懂、或者不在意、或者是根本无意识为什么需要悔恨或遗憾明明是常规操作， 就是正常生活，大家都是这样过来的。
……
我盼望有朝一日，所有小孩子都能有机会，像我一样，选择不为碌碌无为而羞愧
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>