<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>快乐课堂 on 日初</title>
    <link>http://sunrisesh.org/categories/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E8%AF%BE%E5%A0%82/</link>
    <description>Recent content in 快乐课堂 on 日初</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 a hugo theme by [themefisher](https://themefisher.com)</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2020 16:25:00 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://sunrisesh.org/categories/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E8%AF%BE%E5%A0%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>有约</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/hc_1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/hc_1/</guid>
      <description>11月的时候野人问我要不要去参加一个公益活动，鉴于他平时的人品，我没多加考虑就积极 响应了。在出发前的一个月里我忙于工作，没有参与任何线下准备活动，只是从微信群里大 家的积极讨论中简单了解。好吧，我的意思就是，在12月14日出发日那一天前，我没见过一 起参加活动的其他团员，而那个推荐我加入的野人同志自己也并没有参加。
即便我是这样一个心很大的80后守旧落后的阿姨，我还是很希望早一点接触到扬州移居小学 那23位00后、10后的小朋友。怀着忐忑的心情，我们一行4人高铁滴滴自驾，换乘多个交通 工具，耗时大概6个小时抵达了目的地。迎接我们的是非常热情的小朋友，叽叽喳喳的，一 如我期待的那样活泼可爱，围着我们问东问西，像小尾巴一样。一个圆圆脸的小姑娘居然还 硬塞给我一个粉色的头饰，她是给我此行留下深刻印象的“小满”。 因为我和大白老师两位不能全情投入，所以前期准备这个艰巨的任务就交给了叶子老师和 linda老师。她们俩非常可人耐心，为小朋友们准备了大量寓教于乐的活动。各种应景的手 工活动，比如用dairy做2020年计划并养成时间观念，节气蹲，乒乓球接力等，其中最重要 的活动是让大家认识一年的各种节气。一年四季有24个节气，除了清明节，每个小朋友都可 以被分配到一个节气，按照节气的风俗习惯来制作一个节气手工，每个手工都是独一无二的， 动手又动脑，做好的成品还可以带回家里跟家人分享。“小满”、“冬至”、“大雪”、“小雪”、 “秋分”这些节气就带着这样的纪念意义成了她们的代号。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有约</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/hc_1.sync-conflict-20200618-191409-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/hc_1.sync-conflict-20200618-191409-w2acdwe/</guid>
      <description>11月的时候野人问我要不要去参加一个公益活动，鉴于他平时的人品，我没多加考虑就积极响应了。在出发前的一个月里我忙于工作，没有参与任何线下准备活动，只是从微信群里大家的积极讨论中简单了解。好吧，我的意思就是，在12月14日出发日那一天前，我没见过一起参加活动的其他团员，而那个推荐我加入的野人同志自己也并没有参加。
即便我是这样一个心很大的80后守旧落后的阿姨，我还是很希望早一点接触到扬州移居小学那23位00后、10后的小朋友。怀着忐忑的心情，我们一行4人高铁滴滴自驾，换乘多个交通工具，耗时大概6个小时抵达了目的地。迎接我们的是非常热情的小朋友，叽叽喳喳的，一如我期待的那样活泼可爱，围着我们问东问西，像小尾巴一样。一个圆圆脸的小姑娘居然还硬塞给我一个粉色的头饰，她是给我此行留下深刻印象的“小满”。因为我和大白老师两位不能全情投入，所以前期准备这个艰巨的任务就交给了叶子老师和 linda老师。她们俩非常可人耐心，为小朋友们准备了大量寓教于乐的活动。各种应景的手工活动，比如用dairy做2020年计划并养成时间观念，节气蹲，乒乓球接力等，其中最重要的活动是让大家认识一年的各种节气。一年四季有24个节气，除了清明节，每个小朋友都可以被分配到一个节气，按照节气的风俗习惯来制作一个节气手工，每个手工都是独一无二的，动手又动脑，做好的成品还可以带回家里跟家人分享。“小满”、“冬至”、“大雪”、“小雪”、“秋分”这些节气就带着这样的纪念意义成了她们的代号。
  愉快的两天活动很快就结束了，我们四位老师带着各自的期望而来，走的时候也想听听小朋友的心声。叶子老师代表大家做了总结，问小朋友们新的一年有什么愿望。我们冬天组的小朋友都是二三年级的宝宝，她们在做各种户外活动的时候就非常地积极踊跃，特别有表现力，想要表演节目唱歌跳舞，所以这个时候她们更加有表达欲望。
“小寒”是个长得很好看的长发小姑娘，大白老师一直说她很懂礼貌，课堂发言都要规规矩矩滴地先举手，打你都要先给你鞠躬。她站起来说她新的一年愿望是希望弟弟能够不挑食，好好吃饭。听到她这个愿望我瞬间觉得安心了许多。之前节气蹲活动的时候她突然跑不见了，一个人躲到角落生气了，当时我很担心小朋友是不是有什么其他的困难，原来她是一个爱为别人操心的人呐，怪不得是二年级班长，大家都爱戴她。
  第二个发言的是“小满”，对，就是那个第一天见面就塞给我粉色头饰的小姑娘，这个代号特别衬她，小小的圆满的脸。她站起来说她想要见她爸爸&amp;hellip;&amp;hellip;说了好几遍，声音越来越小，头越来越低。旁边高年级的小姑娘帮她给我们解释说，她爸爸在监狱里&amp;hellip;&amp;hellip;我们几个听了，瞬间不知道该怎么接话。“小满”真的好真诚，她不知道的是，这样的愿望换作我们大人，会不敢说出来，有些伤疤我们不敢轻易揭开。我希望她勇敢，因为注定她这么小就要承受不能承受之苦。也难怪做活动的时候，她要紧紧抓着“小寒”和我的手不松开，还要时常对视我的眼睛，确定那是温和、温暖的。不论是她还是我们，坚强自信是必须的。明年六一我还要再去看望她，确定她还是那个她，或者是更加坚强的那个她。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们在平行世界里交汇且彼此成就</title>
      <link>http://sunrisesh.org/blog/hc_2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:25:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://sunrisesh.org/blog/hc_2/</guid>
      <description>首先，感谢麦麦的年终之约，让我有幸在12月14日跟随“快乐课堂”前辈们的脚步，参加这么有意义的公益活动。此次兵分三组去扬州、安徽两地的三个小学，我跟麦麦、机器人和小乐一组来到安徽寿县小拐小学。当车子驶进校园，操场、教室映入眼帘的一刹那，我的认知被刷新了，感叹到教学硬件设施挺好啊！同行的小伙伴说这是三年前新造的，所以看着很新，感觉很不错。 差不多1个月前，大家就为此行聚在一起，围绕着圣诞节设计互动环节和创新点，探讨各自的课程内容。看得出来每个人都很花心思地在准备，考虑得也很周到，作为新人我也跟着不断实践和学习。当得知三个学校每个学校六个年级总人数只有40人左右的时候，内心很震惊！平均到一个年级才6-7人，一个学校相当于城市里一个班级的人数，就这点他们跟城里孩子相比少了很多玩伴啊！小拐小学的学生算是最多的，听从前辈们的安排，把学生分成了两个班级，我跟麦麦负责一个班级。麦麦老师主导，我负责打酱油。
进入教室看到学生们都坐在位置上，换一种身份再次回归课堂，内心难以言表的激动，以至于在做自我介绍时都有点语无伦次了。正式上课前我们把提前买好的圣诞装饰品拿出来，让孩子们一起参与布置教室。同学们的动手能力都很强，很快就把简洁明亮的教室布置得特别温馨。
  接着麦麦老师开始了很卖力的舞蹈教学，孩子们随着超燃的音乐一起跳high了。机器人老师和小乐老师的课程是沉浸式教育，她们让孩子模仿动物进行表演，激发孩子们的想象力和表达能力。很快，第一天的教学结束了。
  第二天的课程是围绕圣诞主题分四个小组创意画画，看着孩子们风格迥异的画作，心中很宽慰，很多孩子都很有想象力。一开始有些男生说自己不会，不愿意参与，但是最后在鼓励声中加入队伍，画得不亦乐乎。看着画上的小天使和可爱的圣诞老人，心中充满喜悦。感觉有些孩子很有天赋，最终的结果四个小组各有千秋，不分胜负。 虽然看似短暂简单的相处，但在教学过程中我们也发现了极个别孩子身上存在的问题。两个同学抢位置的时候，一个同学用手里的保温杯砸另一个的头部。当被欺负的同学来跟我告状时，我很惊讶也很重视这件事，马上对打人的孩子进行教育，但是他当时根本不听劝说，还顶嘴说谁谁谁多厉害都打不过他。麦麦老师见状也加入了进来，最后还是麦麦老师经验比较丰富，孩子慢慢平静了下来，明白是自己做得不对。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>