<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>助学项目 on 日初</title>
    <link>http://www.sunrisesh.org/program/</link>
    <description>Recent content in 助学项目 on 日初</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 a hugo theme by [themefisher](https://themefisher.com)</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 23:17:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.sunrisesh.org/program/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>日初学堂</title>
      <link>http://www.sunrisesh.org/program/richu_class/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 22:48:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.sunrisesh.org/program/richu_class/</guid>
      <description>这个项目最初的起意是志愿者之间的分享会，日初的志愿者来自五湖四海，有医院的医生药 剂师、外企的人力资源主管财务总监、高校教师、还有来自媒体、化工、保险、体育用品、 教育、外贸、新能源汽车研发、智慧办公等各行各业的人士，拥有不同的文化和专业背景。
  除此以外，大家还有丰富的业余爱好，有人热衷于研究植物，有人爱好声乐，有人喜欢心理 分析，有人熟悉精油/中医/彩妆，有人酷爱瑜伽，有人热爱手工，也有人爱好烹饪，日初学 堂作为志愿者之间的一个特别活动，既可以加深志愿者之间的互相了解，也可以让大家在短 时间内有一些不同于平常的体验，丰富知识的同时也陶冶情操。
  多次实践之后，日初学堂视 内容而向其他捐助人及爱心人士开放，志愿者们以公益讲座或 工作坊的形式将自己喜欢或擅 长领域的知识分享给更多的人。2018年春天举办的“正面管教 家长课”活动及2019年年底举办 的“身体和心灵，两个都要在路上-成长型思维与颈椎保护” 活动，都曾获得广泛好评。每次 活动筹备结束后都会发布在日初公众号，届时欢迎通过网 络报名的形式进行参与。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日初学堂</title>
      <link>http://www.sunrisesh.org/program/richu_class.sync-conflict-20200618-190721-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 22:48:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.sunrisesh.org/program/richu_class.sync-conflict-20200618-190721-w2acdwe/</guid>
      <description>这个项目最初的起意是志愿者之间的分享会，日初的志愿者来自五湖四海，有医院的医生药剂师、外企的人力资源主管财务总监、高校教师、还有来自媒体、化工、保险、体育用品、教育、外贸、新能源汽车研发、智慧办公等各行各业的人士，拥有不同的文化和专业背景。
  除此以外，大家还有丰富的业余爱好，有人热衷于研究植物，有人爱好声乐，有人喜欢心理分析，有人熟悉精油/中医/彩妆，有人酷爱瑜伽，有人热爱手工，也有人爱好烹饪，日初学堂作为志愿者之间的一个特别活动，既可以加深志愿者之间的互相了解，也可以让大家在短时间内有一些不同于平常的体验，丰富知识的同时也陶冶情操。
  多次实践之后，日初学堂视 内容而向其他捐助人及爱心人士开放，志愿者们以公益讲座或工作坊的形式将自己喜欢或擅 长领域的知识分享给更多的人。2018年春天举办的“正面管教家长课”活动及2019年年底举办 的“身体和心灵，两个都要在路上-成长型思维与颈椎保护”活动，都曾获得广泛好评。每次 活动筹备结束后都会发布在日初公众号，届时欢迎通过网络报名的形式进行参与。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一对一</title>
      <link>http://www.sunrisesh.org/program/1to1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 22:45:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.sunrisesh.org/program/1to1/</guid>
      <description>一对一助学项目是日初公益的主要爱心项目，致力于帮助乡村贫困家庭的孩子获得更多的学习资源和机会，通过教育靠自己的力量成就自己，反哺社会，谱写精彩人生。该项目是“智人慧心”公益组织助学项目的延续，共对接4个省份6个地区29所学校，历经15年，共家访千余人次，捐助学生742人。截至2020年年初，在捐学生共158名，18名一对一团队志愿者和32名各地联络老师及地区志愿者携手努力，致力于为更多的孩子争取受教育的机会。
2005年一对一助学项目启动，在学校、志愿者、捐助人等社会各界爱心人士的关心、帮助、支持、坚持之下，助学脚步从未停歇，逐步形成了学生-学校（联络老师、地区志愿者）-捐助志愿者-捐助人为核心，实地家访与定期回访相结合的一对一助学流程。除了金钱及物资上的帮助，日初公益始终希望更多的爱心人士能关注受助学生的精神世界，除鼓励捐助人多与受助学生通过书信、短信等方式增强交流和沟通之外，也组织各项活动关注孩子们各方面的成长状况，希望孩子们能切身感受到来自于家庭以外的爱和温暖。
我们希望并相信，终有一天，一对一助学项目能圆满结项，所有的孩子都有书可读、有学可上。在这个愿望实现之前，请各位忧心乡村孩子未来的爱心人士加入我们，助他们一臂之力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一对一</title>
      <link>http://www.sunrisesh.org/program/1to1.sync-conflict-20200618-190243-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 22:45:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.sunrisesh.org/program/1to1.sync-conflict-20200618-190243-w2acdwe/</guid>
      <description>一对一助学项目介绍。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>书送希望</title>
      <link>http://www.sunrisesh.org/program/calendar_donation/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 21:18:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.sunrisesh.org/program/calendar_donation/</guid>
      <description>朋友们，您在为如何处理满柜的旧图书、笔记本、文具而烦恼吗？身边有多余的台历文具吗？ 如果您闲置有余，送给我们山区的老师和学生们吧！予人玫瑰，手留余香！小小的一本台历， 可以让山里孩子们浏览村外那精彩世界。老师和孩子们在新的一年开始的时候收到你们的祝 福和关爱。
元旦前夕收集新年小礼物活动已持续几年得到了众多热心朋友的支持，每年都会收集到近万 件物资，送往日初公益定点帮助的一对一助学中小学校。有的热心朋友在书籍笔记本扉页写 上赠言、感想或鼓励山区学生教师的言语，满满正能量，得到教师和同学的一致赞誉及深深 感谢。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台历笔记本捐赠计划</title>
      <link>http://www.sunrisesh.org/program/calendar_donation.sync-conflict-20200618-190655-w2acdwe/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 21:18:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.sunrisesh.org/program/calendar_donation.sync-conflict-20200618-190655-w2acdwe/</guid>
      <description>朋友们，您在为如何处理满柜的旧图书、笔记本、文具而烦恼吗？身边有多余的台历文具吗？如果您闲置有余，送给我们山区的老师和学生们吧！予人玫瑰，手留余香！小小的一本台历，可以让山里孩子们浏览村外那精彩世界。老师和孩子们在新的一年开始的时候收到你们的祝福和关爱。
元旦前夕收集新年小礼物活动已持续几年得到了众多热心朋友的支持，每年都会收集到近万件物资，送往日初公益定点帮助的一对一助学中小学校。有的热心朋友在书籍笔记本扉页写上赠言、感想或鼓励山区学生教师的言语，满满正能量，得到教师和同学的一致赞誉及深深感谢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐课堂</title>
      <link>http://www.sunrisesh.org/program/happynessclass/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 23:17:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.sunrisesh.org/program/happynessclass/</guid>
      <description>回想我们的童年，有父母每日的陪伴，有丰富多彩的周末，有自然，有科学，有山川，有大海，所以我们快乐……
但是他们的童年，父母在外打拼养家，长与年迈祖辈相伴，渴望陪伴，渴望指引，渴望课本外的知识，渴望村庄外的世界，从此便有了日初……
 日之初其渴望兮，寓教快乐溯本源。
志愿者其宏愿兮，四海合道创课堂。
念稚子其迷惘兮，潜移默化点塔灯。
感孩童其眼界兮，深入浅出寻趣味。
师之道其本质兮，教学相长三人行。
友之义其真谛兮，共谋乐事行为齐。
爱之礼其根本兮，魂牵梦绕常动心。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>